[
    {
        "raw_response": {
            "content_type": "text/html; charset=utf-8",
            "content": "<html lang=\"fr\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns#\"><head><title>Sainte-Soline: qui sont les 1000 \"\u00e9l\u00e9ments radicaux\" identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?</title><link rel=\"icon\" href=\"/favicon.ico\"><link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/favicon.png\"><link rel=\"icon\" type=\"image/png\" sizes=\"192x192\" href=\"/android-icon-192x192.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"76x76\" href=\"/apple-icon-76x76.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"120x120\" href=\"/apple-icon-120x120.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"152x152\" href=\"/apple-icon-152x152.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"180x180\" href=\"/apple-icon-180x180.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"228x228\" href=\"/apple-icon-228x228.png\"><meta name=\"description\" content=\"Les forces de l'ordre ont identifi\u00e9 un millier d'\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s'agit le plus souvent d'universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; et veulent &quot;attaquer les symboles de la r\u00e9publique&quot;.\"><link rel=\"canonical\" href=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\"><link rel=\"amphtml\" href=\"https://www.bfmtv.com/amp/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\"><meta charset=\"UTF-8\"><meta name=\"robots\" content=\"index, follow, noarchive, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:10\"><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width,initial-scale=1\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/global.6caf04af0c49b574b7ae.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/smartadserver.5d7fbc632b6e1edf2434.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/content_article.a1ddcd27fd3a51bda3bf.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/videoPlayer.b45b7db0e89b42489121.css\"><script>window.didomiNextConsent=function(vendorId,callback){window.didomiOnReady=window.didomiOnReady||[];window.didomiOnReady.push((function(Didomi){if(typeof Didomi!==undefined){__tcfapi(\"addEventListener\",2,(tcData,success)=>{if(tcData&&(tcData.eventStatus===\"tcloaded\"||tcData.eventStatus===\"useractioncomplete\")){callback()}},[vendorId])}}))};</script><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/global_top.c68a9cda920296037d15.js\"></script><script>window.nextScriptsToExecute=[]</script><script type=\"text/javascript\">var tc_vars={env_work:\"prod\",site_name:\"bfmtv_portail_responsive\",version_responsive:window.deviceName,verticale:\"bfmtv\",marque:\"bfmtv\",chapitre1:\"police-justice\",categorie1:\"police-justice\",pagename:\"sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133\",level2:\"bfm_actu\",type_page:\"article\",type_contenu:\"article_video\",id_contenu:\"202303270133\",date_publication:\"20230327\",amp:\"0\",embeded_element:\"0\",taille_contenu:\"de_500_a_999_mots\",URL_complet:\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\",source:\"BFMTV\",nbr_paragraphes:\"10\",rub_secondaires:\"\",cookie_consent:\"0\"};</script><script type=\"text/javascript\" src=\"/assets/v3/js/tc_NextInteractive_33.6efc70a1ace15fdcdee2c4be4681eceb.js\"></script><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/hubvisor_init.8f03f7da8f9cd4845820.js\"></script><script type=\"application/javascript\" src=\"https://ced-ns.sascdn.com/diff/js/smart.js\" async></script><script type=\"application/javascript\">var smartInit=true;var versionResponsive=\"version_responsive=\"+window.deviceName;if(window.deviceSize===\"M\"&&!true){smartInit=false}if(smartInit){let site_id=244284;let page_id=952385;let format_id=[{id:98},{id:76194}];if(window.deviceSize===\"L\"){site_id=244245;page_id=952101;format_id=[{id:98},{id:76194},{id:95},{id:291}]}var sas=sas||{};sas.cmd=sas.cmd||[];didomiNextConsent(45,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.setup({networkid:13,domain:\"//ww13.smartadserver.com\",async:true,renderMode:2,inSequence:true})}));Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.call(\"onecall\",{siteId:site_id,pageId:page_id,formats:format_id,target:[versionResponsive,\"verticale=bfmtv;marque=bfmtv;id=202303270133;type_page=article;type_contenu=article_video;taille_contenu=de_500_a_999_mots;nb_paragraphe=10;embeded_element=0;\"].join(\";\")});sas.render()}))}))}))}</script><script type=\"didomi/javascript\" data-vendor=\"didomi:google\" data-ad-client=\"ca-pub-5603862283412750\" async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js\"></script><meta property=\"og:site_name\" content=\"BFMTV\"><meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\"><meta property=\"fb:app_id\" content=\"1763937827231648\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"114880941889932\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"443782185986987\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"384738301607338\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"263983707533681\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"111611498853031\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1097986846959406\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"874043412667840\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"886247048130648\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"43896752783\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"298338800285256\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"141447529235003\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"539674919756797\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"8384653093\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"209759635733736\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"149720398400279\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"366964557189705\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"296734273808293\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1460664010617764\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"101328520006729\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"136162090180795\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"70966532326\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"494811200728309\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"112685096883287\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"462018900512409\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"125223790865023\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1573347402976353\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"455263041345446\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"238464408651\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"206476639374883\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"105613852147466\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"105239862441523\"><meta property=\"og:url\" content=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\"><meta property=\"og:type\" content=\"article\"><meta property=\"og:title\" content='Sainte-Soline: qui sont les 1000 \"\u00e9l\u00e9ments radicaux\" identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?'><meta property=\"og:description\" content=\"Les forces de l'ordre ont identifi\u00e9 un millier d'\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s'agit le plus souvent d'universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; et veulent &quot;attaquer les symboles de la r\u00e9publique&quot;.\"><meta property=\"article:opinion\" content=\"false\"><meta property=\"article:content_tier\" content=\"free\"><meta property=\"article:tag\" content=\"Crime &amp; Tragedy\"><meta property=\"article:tag\" content=\"Social Issues\"><meta property=\"og:image\" content=\"https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg\"><meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\"><meta property=\"og:image:height\" content=\"432\"><meta property=\"og:image:width\" content=\"768\"><meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"><meta name=\"twitter:site\" content=\"@BFMTV\"><meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BFMTV\"><meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=325658560\"><meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=com.nextradiotv.bfmtvandroid\"><noscript><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/no_script.b27d0812170085491f19.css\"></noscript></head><body class=\"bfmtv\"><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){if(initAppBanner){initAppBanner(\"BFMTV\",\"https://app.adjust.com/q7fq21e\",\"/assets/v3/images/BFMTV.848c19e09c92f3ced2163a1a0399be11.svg\")}}));</script><header class=\"main_header\" id=\"main_header\"><div class=\"header_top\" id=\"header_top\"><button class=\"header_menu\" id=\"header_menu_show\">Menu</button> <a href=\"/\" title=\"BFMTV\" class=\"header_brand\"><img src=\"/assets/v3/images/BFMTV-header.030eba2d277d5b5fc0df00daebd9ff70.svg\" alt=\"BFMTV\" title=\"BFMTV\"></a><div class=\"header_direct\"><a class=\"header_replay\" href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-tv?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmtv\" title=\"Replay\" target=\"_blank\">Replay</a> <a class=\"direct_radio\" href=\"/en-direct/bfm-radio/\" title=\"Direct Radio\"><img width=\"21\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/radio.dee6a7c951465a8cbb208e64f4c09ff6.svg\" alt=\"Direct Radio\"> Radio </a><a class=\"direct_tv\" href=\"/en-direct/\" title=\"Direct tv\"><img width=\"25\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/tv.9108a5878347da9c5dda904e9e2cbf4d.svg\" alt=\"Direct tv\"> <span class=\"span_direct\">Direct</span><span class=\"span_tv\">TV</span></a></div></div><nav role=\"primary\" class=\"nav_primary\"><ul><li><a href=\"/videos/\" title=\"Vid\u00e9os\">Vid\u00e9os</a></li><li><a href=\"/politique/\" title=\"Politique\">Politique</a></li><li><a href=\"/police-justice/\" title=\"Police-Justice\">Police-Justice</a></li><li><a href=\"/international/\" title=\"International\">International</a></li><li><a href=\"/societe/\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9\">Soci\u00e9t\u00e9</a></li><li><a href=\"/economie/\" title=\"\u00c9conomie\">\u00c9conomie</a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech\">Tech</a></li><li><a href=\"/auto/\" title=\"Auto\">Auto</a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" title=\"Sport\">Sport</a></li><li><a href=\"/sante/\" title=\"Sant\u00e9\">Sant\u00e9</a></li><li><a href=\"/people/\" title=\"People\">People</a></li><li><a href=\"/regions/\" title=\"R\u00e9gions\">R\u00e9gions</a></li><li><a href=\"https://meteo.bfmtv.com/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\">M\u00e9t\u00e9o</a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletters\"><span>Newsletters</span></a></li></ul></nav><div class=\"main_menu_nav\" id=\"main_menu_nav\"><div class=\"menu_nav\"><div class=\"menu_right\"><div class=\"menu_center_left\"><div class=\"menu_center_left_radio\"><a href=\"/en-direct/\" title=\"Regarder le direct\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"32\" height=\"26\" src=\"/assets/v3/images/BFMTV.848c19e09c92f3ced2163a1a0399be11.svg\" alt=\"Regarder le direct\"></div><span>Regarder le direct</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"10\" height=\"11\" fill=\"#FF2A00\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/play.a1d51b9aa213d4bf8f86450c6ce71797.svg#play\"></use></svg></div></a><a href=\"/en-direct/bfm-radio/\" title=\"\u00c9couter la radio\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"32\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/BFM-Radio.2afb246578899c5f8d87d1f216c22953.svg\" alt=\"\u00c9couter la radio\"></div><span>\u00c9couter la radio</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"10\" height=\"11\" fill=\"#051EFF\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/play.a1d51b9aa213d4bf8f86450c6ce71797.svg#play\"></use></svg></div></a><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-tv?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmtv\" title=\"Replay BFMTV\" target=\"_blank\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"40\" height=\"17\" src=\"/assets/v3/images/RMC-BFM-Play-radio.62cafa0ab4419da4ac6039b204f52a3e.svg\" alt=\"Replay BFMTV\"></div><span>Replay BFMTV</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"17\" height=\"17\" fill=\"#FFFF\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/exit.52706d6bd3ab09a810a87e5603ba51b9.svg#exit\"></use></svg></div></a></div><ul id=\"menu_category_links_left\"><li><a href=\"/videos/\" title=\"Vid\u00e9os\"><span>Vid\u00e9os</span></a></li><li><a href=\"/replay-emissions/\" title=\"\u00c9missions\"><span>\u00c9missions</span></a></li><li><a href=\"/podcasts/\" title=\"Podcasts\"><span>Podcasts</span></a></li><li><a href=\"/longs-formats/\" title=\"Longs Formats\"><span>Longs Formats</span></a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletters\"><span>Newsletters</span></a></li><li><a href=\"https://meteo.bfmtv.com/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\"><span>M\u00e9t\u00e9o</span></a></li><li><a href=\"/info-trafic/\" title=\"Trafic\"><span>Trafic</span></a></li><li><a href=\"/meteo-de-l-energie/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o de l'Energie\"><span>M\u00e9t\u00e9o de l'Energie</span></a></li><li><a href=\"/canaux-tv/\" title=\"Canaux TV\"><span>Canaux TV</span></a></li><li><div class=\"menu_label_header\"><div class=\"menu_label\">Services</div><span class=\"show_menu\">Voir plus</span></div><ul class=\"sub_menu_list\"><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux concours\"><span>Jeux concours</span></a></li><li><a href=\"/programme-tv/\" title=\"Grille TV\"><span>Grille TV</span></a></li><li><a href=\"/bfmtv-et-vous/\" title=\"BFMTV et vous\"><span>BFMTV et vous</span></a></li><li><a href=\"/temoins/\" title=\"T\u00e9moins BFMTV\"><span>T\u00e9moins BFMTV</span></a></li><li><a href=\"/pratique/\" title=\"BFM Pratique\"><span>BFM Pratique</span></a></li><li><a href=\"/comparateur/\" title=\"Comparateur\"><span>Comparateur</span></a></li><li><a href=\"https://www.alticemedia-adsconnect.fr/nos-marques/bfmtv.html\" title=\"Devenir Annonceur\" target=\"_blank\"><span>Devenir Annonceur</span></a></li></ul></li></ul><div class=\"menu_pastille\"><div class=\"menu_pastille__title\">BFM R\u00e9gions</div><div class=\"menu_pastille__slider\" id=\"menu_pastille__slider\"><button class=\"menu_list__button_prev slider_prev carousel_arrow\">Pr\u00e9c\u00e9dent</button><div class=\"slider_wrapper\"><ul class=\"slider_container\"><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/paris/\" title=\"BFM Paris IDF\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Paris.ba9d0f215aa5c8585dca98cd6342bce6.svg\" alt=\"BFM Paris IDF\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/marseille/\" title=\"BFM Marseille\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Marseille.70134d30153853c59269388107e85c2e.svg\" alt=\"BFM Marseille\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/lyon/\" title=\"BFM Lyon\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Lyon.a40e54a7313876e78f4706064b4d5f79.svg\" alt=\"BFM Lyon\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/grand-lille/\" title=\"BFM Lille\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_GrandLille.e4871ac139e03ab9b038231e61d5a931.svg\" alt=\"BFM Lille\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/grand-littoral/\" title=\"BFM Littoral\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_GrandLittoral.36b5c41c02a0a3fa12ea0f3fbb7164cb.svg\" alt=\"BFM Littoral\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/bfm-dici/\" title=\"BFM DICI\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_DICI.a467ebae031cbe9c7bae57a89ab11f14.svg\" alt=\"BFM DICI\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/var/\" title=\"BFM Var\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Var.a0496df25a5e9d14cb62692fa2e20fb5.svg\" alt=\"BFM Var\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/cote-d-azur/\" title=\"BFM C\u00f4te d'Azur\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Nice.801f32ab6b349a1c0bca1559da5d2d33.svg\" alt=\"BFM C\u00f4te d'Azur\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/alsace/\" title=\"BFM Alsace\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Alsace.90de4ea87417683f49c8fa3575bb572f.svg\" alt=\"BFM Alsace\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/normandie/\" title=\"BFM Normandie\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Normandie.a5a3c5a27b813f589050ec8d6a83dd16.svg\" alt=\"BFM Normandie\"></a></li></ul></div><button class=\"menu_list__button_next slider_next carousel_arrow\">Suivant</button></div></div><div class=\"menu_center__title\"><span>Rubriques</span></div><ul><li><a href=\"/news-24-7/\" title=\"News 24/7\"><span>News 24/7</span></a></li><li><a href=\"/politique/\" title=\"Politique\"><span>Politique</span></a></li><li><a href=\"/police-justice/\" title=\" Police-justice \"><span>Police-justice</span></a></li><li><a href=\"/international/\" title=\"International\"><span>International</span></a></li><li><a href=\"/societe/\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9\"><span>Soci\u00e9t\u00e9</span></a></li><li><a href=\"/economie/\" title=\"\u00c9conomie\"><span>\u00c9conomie</span></a></li><li><a href=\"/crypto/\" title=\"Crypto\"><span>Crypto</span></a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech\"><span>Tech</span></a></li><li><a href=\"/auto/\" title=\"Auto\"><span>Auto</span></a></li><li><a href=\"/sante/\" title=\"Sant\u00e9\"><span>Sant\u00e9</span></a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" title=\"Sport\"><span>Sport</span></a></li><li><a href=\"/environnement/\" title=\"Environnement\"><span>Environnement</span></a></li><li><a href=\"/people/\" title=\"People\"><span>People</span></a></li><li><a href=\"/culture/\" title=\"Culture\"><span>Culture</span></a></li><li><a href=\"/sciences/\" title=\"Sciences \"><span>Sciences</span></a></li><li><a href=\"/voyage/\" title=\"Voyages\"><span>Voyages</span></a></li><li><a href=\"/cuisine/\" title=\"Food\"><span>Food</span></a></li><li><a href=\"/animaux/\" title=\"Animaux\"><span>Animaux</span></a></li></ul><div class=\"menu_center__title\">Suivez-nous sur</div><div class=\"menu_share_social\" id=\"menu_share_social\"><a href=\"https://www.facebook.com/BFMTV\" target=\"_blank\" class=\"facebook\" title=\"Facebook\"><i class=\"icon_facebook\"></i> </a><a href=\"https://twitter.com/bfmtv\" target=\"_blank\" class=\"twitter\" title=\"Twitter\"><i class=\"icon_twitter\"></i> </a><a href=\"https://www.instagram.com/bfmtv/?hl=fr\" target=\"_blank\" class=\"instagram\" title=\"Instagram\"><img src=\"/assets/v3/images/instagram.6a7fd7797c667fbd899cd2a960baf714.svg\" alt=\"Instagram\"> </a><a href=\"https://www.youtube.com/c/Bfmtv-actu/videos\" target=\"_blank\" class=\"youtube\" title=\"Youtube\"><i class=\"icon_youtube\"></i> </a><a href=\"https://fr.linkedin.com/company/bfmtv\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\" title=\"Linkedin\"><i class=\"icon_linkedin\"></i> </a><a href=\"/newsletters/\" class=\"newsletters\" title=\"Newsletters\"><img src=\"/assets/v3/images/newsletter.3977615e993db64e69a0a169632178b9.svg\" alt=\"Newsletters\"> </a><a href=\"https://app.adjust.com/2dnslix\" target=\"_blank\" class=\"apple\" title=\"IOS\"><img src=\"/assets/v3/images/apple.e139f47f38d27653ceffcdd25f755d51.svg\" alt=\"IOS\"> </a><a href=\"https://app.adjust.com/dsokfy1\" target=\"_blank\" class=\"android\" title=\"Android\"><img src=\"/assets/v3/images/android.1f1231e1f7b43ca8c61115c3a81a4529.svg\" alt=\"Android\"></a></div></div></div></div><div class=\"menu_bottom\"><div class=\"menu_bottom__title\">Les sites du groupe</div><div class=\"menu_bottom__slider\" id=\"menu_bottom__slider\"><button class=\"menu_list__button_prev slider_prev carousel_arrow\">Pr\u00e9c\u00e9dent</button><div class=\"slider_wrapper\"><ul class=\"slider_container\"><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/economie/')\" title=\"BFM Business\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-Business-menu\"></use></svg> <span>BFM Business</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/regions/')\" title=\"BFM R\u00e9gions\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-regions-menu\"></use></svg> <span>BFM R\u00e9gions</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.tradingsat.com/')\" title=\"BFM Bourse\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-Bourse-menu\"></use></svg> <span>BFM Bourse</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/tech/')\" title=\"Tech&amp;Co\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#Techandco-menu\"></use></svg> <span>Tech&amp;Co</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/luxe/')\" title=\"Iconic Business\"><img width=\"40\" height=\"40\" src=\"/assets/v3/images/BFM-iconic-business-menu.6fef2e09b7e6a3a4855e7a6f10f328e4.svg\" alt=\"Iconic Business\"> <span>Iconic Business</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmc.bfmtv.com/')\" title=\"RMC\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-menu\"></use></svg> <span>RMC</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmcsport.bfmtv.com/')\" title=\"RMC Sport\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-Sport-menu\"></use></svg> <span>RMC Sport</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmccrime.bfmtv.com/')\" title=\"RMC Crime\"><img width=\"40\" height=\"40\" src=\"/assets/v3/images/RMC-Crime-menu.c19415f3b17a4af029e6b3e275cff0f4.svg\" alt=\"RMC Crime\"> <span>RMC Crime</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-decouverte?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcdecouverte')\" title=\"RMC D\u00e9couverte\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMCD-menu\"></use></svg> <span>RMC D\u00e9couverte</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-story?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcstory')\" title=\"RMC Story\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-Story-menu\"></use></svg> <span>RMC Story</span></a></li></ul></div><button class=\"menu_list__button_next slider_next carousel_arrow\">Suivant</button></div></div></div></header><div id=\"sas_95_s\" class=\"bloc_center_full banner_top\"><div id=\"sas_95_container\"><div id=\"sas_95\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"95\")}))}))}))}</script></div></div><main class=\"main_wrapper article_page\" id=\"main_wrapper\"><div class=\"grid_wrapper\"><div class=\"grid_column grid_column_ab\"><article class=\"content content_article\"><div id=\"content_progress\"><header class=\"content_header\" id=\"content_header\"><span class=\"header_surtitre\"><a href=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/\" title=\"Police-Justice\"><span>Police-Justice</span></a></span><div class=\"contain_title_btn\"><h1 class=\"content_title\" id=\"contain_title\">Sainte-Soline: qui sont les 1000 \"\u00e9l\u00e9ments radicaux\" identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?</h1></div><div class=\"signatures_date\" id=\"signatures_date\"><div class=\"content_datetime scroll_step\" id=\"content_scroll_start\">Le <time>27/03/2023 \u00e0 7:54</time></div></div><ul class=\"social_media\" id=\"contain_social_media\"><li class=\"facebook\"><a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fsainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\" class=\"icon_facebook btn_share\" title=\"Partager\">Partager</a></li><li class=\"twitter\"><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Sainte-Soline%3A%20qui%20sont%20les%201000%20%22%C3%A9l%C3%A9ments%20radicaux%22%20identifi%C3%A9s%20par%20les%20autorit%C3%A9s%3F&amp;url=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fsainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html&amp;via=BFMTV\" class=\"icon_twitter btn_share\" title=\"Twitter\">Twitter</a></li><li class=\"whatsapp\"><a href=\"https://wa.me/?text=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fsainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"icon_whatsapp\" title=\"Whatsapp\">Whatsapp</a></li><li class=\"linkedin\"><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fsainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html&amp;title=Sainte-Soline:%20qui%20sont%20les%201000%20%22%C3%A9l%C3%A9ments%20radicaux%22%20identifi%C3%A9s%20par%20les%20autorit%C3%A9s?&amp;source=BFMTV\" class=\"icon_linkedin btn_share\" title=\"LinkedIn\">LinkedIn</a></li><li class=\"mail\"><a href=\"mailto:?subject=BFMTV%20-%20%C3%A0%20lire%20:%20Sainte-Soline:%20qui%20sont%20les%201000%20%22%C3%A9l%C3%A9ments%20radicaux%22%20identifi%C3%A9s%20par%20les%20autorit%C3%A9s?&amp;body=Les%20forces%20de%20l'ordre%20ont%20identifi%C3%A9%20un%20millier%20d'%C3%A9l%C3%A9ments%20radicaux%20lors%20du%20rassemblement%20ce%20samedi.%20Pour%20le%20syndicat%20Unit%C3%A9%20SGP%20Police%20FO,%20il%20s'agit%20le%20plus%20souvent%20d'universitaires%20qui%20%22entrent%20en%20r%C3%A9sistance%22%20et%20veulent%20%22attaquer%20les%20symboles%20de%20la%20r%C3%A9publique%22.%0D%0A%0D%0Ahttps://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fsainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\" class=\"icon_envelop\" title=\"Partager par mail\">Mail</a></li><li class=\"messenger\"><a href=\"fb-messenger://share/?link=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fsainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\" class=\"icon_messenger\" title=\"Partager via Messenger\">messenger</a></li></ul><div class=\"ArticleVideo\"><div class=\"video_block\" id=\"video_player_6323404756112\" accountid=\"876450610001\" playerid=\"AkdH379s6\" videoid=\"6323404756112\" applicationid=\"article_ouverture\" autoplay=\"true\" pip=\"true\" disablevisibilityhandler=\"false\" adjustfrommediasize=\"false\"></div></div></header><div class=\"content_body\"><div class=\"content_body_wrapper\"><div class=\"chapo\">Les forces de l'ordre ont identifi\u00e9 un millier d'\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s'agit le plus souvent d'universitaires qui \"entrent en r\u00e9sistance\" et veulent \"attaquer les symboles de la r\u00e9publique\".</div><div id=\"sas_98_s\" class=\"bloc_center_full\"><div id=\"sas_98_container\" class=\"sticky_elt\"><div id=\"sas_98\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"98\")}))}))}))}</script></div></div><p>Des jets incessants de projectiles. Les forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 prises pour cibles ce samedi par certains manifestants venus contester le <a href=\"/police-justice/megabassines-de-sainte-soline-les-violents-affrontements-vu-depuis-l-interieur-d-un-camion-de-gendarmerie_AV-202303260171.html\" title=\"M\u00e9gabassines de Sainte-Soline: les violents affrontements vus depuis l'int\u00e9rieur d'un camion de gendarmerie\" class=\"internal_link\">chantier de m\u00e9ga-bassines \u00e0 Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres</a>.</p><p>\"Quand il y a des cocktails molotov en manifestation, c'est vraiment le signal que le mouvement se durcit, c'est un signe de radicalit\u00e9\", commente Thierry Vincent, journaliste et auteur du livre \"Dans la t\u00eate des blacks blocs: v\u00e9rit\u00e9s et id\u00e9es re\u00e7ues\", apr\u00e8s avoir vu les images prises depuis une cam\u00e9ra situ\u00e9e dans un v\u00e9hicule de gendarmerie.</p><div id=\"sas_76194_s\" class=\"bloc_center_full\"><div id=\"sas_76194_container\"><div id=\"sas_76194\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"76194\")}))}))}))}</script></div></div><h2 class=\"subheading\">\"Une logique de gu\u00e9rilla\"</h2><p>Outre les cocktails molotov, les forces de l'ordre ont saisi des dizaines de couteaux et de boules de p\u00e9tanque, des bidons d'essence, des parpaings, des haches, des machettes, des matraques ou encore des bonbonnes de gaz.</p><p>Un mat\u00e9riel qui t\u00e9moigne de l'intention de certains individus, selon C\u00e9line Berthon, directrice centrale de la S\u00e9curit\u00e9 publique.</p><p>\"La nature des projectiles qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et la nature des techniques employ\u00e9es par une partie des individus t\u00e9moignent du fait qu'ils n'\u00e9taient pas venus pour manifester pacifiquement, pour s'opposer \u00e0 un gros projet, mais v\u00e9ritablement pour mener une logique de gu\u00e9rilla. \u00c7a illustre la volont\u00e9 extr\u00eamement radicale des acteurs de cette mobilisation\" estime-t-elle sur BFMTV.</p><div class=\"video_block\" id=\"video_player_6323400260112\" accountid=\"876450610001\" playerid=\"AkdH379s6\" videoid=\"6323400260112\" applicationid=\"article_embed\" autoplay=\"false\" pip=\"false\" disablevisibilityhandler=\"false\" adjustfrommediasize=\"false\"></div><h2 class=\"subheading\">Des universitaires qui \"entrent en r\u00e9sistance\"</h2><p>En effet, les forces de l'ordre ont identifi\u00e9 sur place un <a href=\"/police-justice/sainte-soline-on-avait-8000-opposants-dont-1000-elements-radicaux-affirme-nasima-djebli-porte-parole-de-la-gendarmerie-nationale_VN-202303260333.html\" title='Sainte-Soline: \"On avait 8000 opposants, dont 1000 \u00e9l\u00e9ments radicaux\", affirme Nasima Djebli, porte-parole de la gendarmerie nationale' class=\"internal_link\">millier d'\u00e9l\u00e9ments radicaux </a>parmi les \"8000 opposants\". Si leur profil reste difficile \u00e0 cerner, ils sont souvent tr\u00e8s engag\u00e9s politiquement.</p><blockquote class=\"embed embed_quote\"><span>\"C'est souvent des gens qui ont fait psychologie, sociologie, souvent des universitaires, qui ont fait des \u00e9tudes, qui sont impliqu\u00e9s politiquement\", explique Jean-Christophe Couvy, secr\u00e9taire national du syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO.</span></blockquote><p>En parall\u00e8le de ce profil universitaire, ces individus \"d\u00e9cident d'entrer en r\u00e9sistance\".</p><blockquote class=\"embed embed_quote\"><span>\"En m\u00eame temps, ils d\u00e9cident d'entrer en r\u00e9sistance contre la d\u00e9mocratie, le gouvernement et veulent attaquer les symboles de la R\u00e9publique\", poursuit le repr\u00e9sentant syndical.</span></blockquote><h2 class=\"subheading\">Des officiers charg\u00e9s de les identifier</h2><p>Une centaine d'officiers de police judiciaire sont mobilis\u00e9s pour \"investiguer\" sur eux et ainsi \"les identifier, les placer en garde \u00e0 vue et les pr\u00e9senter au procureur de la r\u00e9publique\", d'apr\u00e8s Nasima Djebli, porte-parole de la gendarmerie nationale.</p><div class=\"video_block\" id=\"video_player_6323392631112\" accountid=\"876450610001\" playerid=\"AkdH379s6\" videoid=\"6323392631112\" applicationid=\"article_embed\" autoplay=\"false\" pip=\"false\" disablevisibilityhandler=\"false\" adjustfrommediasize=\"false\"></div><p>Au total, <a href=\"/police-justice/megabassines-a-sainte-soline-45-plaintes-deposees-par-des-gendarmes-apres-de-violents-affrontements_AN-202303260276.html\" title=\"M\u00e9gabassines \u00e0 Sainte-Soline: 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par des gendarmes apr\u00e8s de violents affrontements\" class=\"internal_link\">47 gendarmes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s</a> en marge du rassemblement, dont deux en urgence relative, selon un bilan d\u00e9finitif du parquet de Niort. Des violences qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par les forces de l'ordre.</p><div class=\"BeOpWidget\" data-name=\"inread\"></div><div class=\"embed embed_seemore\"><span class=\"embed_title\">Sur le m\u00eame sujet</span><ul class=\"content_article_list\"><li><a href=\"/police-justice/affrontements-a-sainte-soline-la-ldh-met-en-cause-les-forces-de-l-ordre_AD-202303260269.html\" title=\"Affrontements \u00e0 Sainte-Soline: la LDH met en cause les forces de l'ordre\">Affrontements \u00e0 Sainte-Soline: la LDH met en cause les forces de l'ordre</a></li><li><a href=\"/police-justice/megabassines-a-sainte-soline-45-plaintes-deposees-par-des-gendarmes-apres-de-violents-affrontements_AN-202303260276.html\" title=\"M\u00e9gabassines \u00e0 Sainte-Soline: 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par des gendarmes apr\u00e8s de violents affrontements\">M\u00e9gabassines \u00e0 Sainte-Soline: 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par des gendarmes apr\u00e8s de violents affrontements</a></li><li><a href=\"/societe/sainte-soline-les-raisons-de-l-embrasement_VN-202303260336.html\" title=\"Sainte-Soline: les raisons de l'embrasement\">Sainte-Soline: les raisons de l'embrasement</a></li></ul></div><p>C\u00f4t\u00e9 manifestants, sept personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par les secours. Pour l'un d'eux, \u00e2g\u00e9 de 30 ans et victime d'un traumatisme cr\u00e2nien, <strong><a href=\"/police-justice/sainte-soline-au-moins-230-blesses-selon-les-organisateurs-des-gendarmes-et-manifestants-en-urgence-absolue_AN-202303250313.html\" title='Sainte-Soline: au moins 200 bless\u00e9s selon les organisateurs, 2 gendarmes et 3 manifestants en \"urgence absolue\"' class=\"internal_link\">le pronostic vital \u00e9tait toujours engag\u00e9 ce dimanche</a></strong>. Les organisateurs \u00e9voquent quant \u00e0 eux 200 bless\u00e9s dont 40 graves.</p><div class=\"block_signature_parent\" id=\"block_signature_parent\"><div class=\"block_signature signature_marque\"><div class=\"author_wrapper\"><span class=\"author_name\">Guillaume Barki, avec Emilie Roussey</span></div></div></div></div></div></div><div class=\"content_body\" id=\"content_body_bottom\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\" data-widget-id=\"AR_1\"></div><div class=\"block_ordered_parent\" id=\"block_ordered_parent\"><section class=\"block block_ordered_article\"><h2 class=\"block_top_title\">Top Articles</h2><div class=\"slider_wrapper\"><ol class=\"ordered_list\" id=\"top_contenus_manuel_1579100800868\"><li><a href=\"/paris/l-igpn-saisit-apres-des-menaces-de-policiers-envers-des-manifestants-a-paris_AN-202303240687.html\" title=\"&quot;Efface ton sourire&quot;: l'IGPN saisie apr\u00e8s un enregistrement audio de policiers mena\u00e7ant des manifestants\"><article class=\"content_item_ordered content_type content_type_video\"><picture class=\"content_item_cover with-js\"><source media=\"(min-width: 441px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/TnA57v_dsne4YKAPWeQJJSIkqHQ=/2x48:898x552/600x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/nPO1TUjt2X6-60uvi4SisAUDh-g=/2x48:898x552/840x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/DM-1Cv5J9Kxu_RSMTMAb2F2tC8Q=/2x48:898x552/736x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/GxeoS2fVwkBsVZ7bFQas50fhIZU=/2x48:898x552/640x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><img width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" data-srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" src=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" alt=\"Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 saisir l'IGPN ce vendredi apr\u00e8s un enregistrement sonore \u00e0 Paris le 20 mars\"></source></source></source></source></picture><noscript><picture class=\"content_item_cover\"><source media=\"(min-width: 441px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/TnA57v_dsne4YKAPWeQJJSIkqHQ=/2x48:898x552/600x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/FyzJUcKv4T34qwQjHgu-2cVX-3Q=/2x48:898x552/420x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/nPO1TUjt2X6-60uvi4SisAUDh-g=/2x48:898x552/840x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/WJ1nHnIltyPwcbjpzOb_E5uSYrM=/2x48:898x552/368x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/DM-1Cv5J9Kxu_RSMTMAb2F2tC8Q=/2x48:898x552/736x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/M35kBl7CdHWuMXyNEYn0TbyiJZQ=/2x48:898x552/320x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/GxeoS2fVwkBsVZ7bFQas50fhIZU=/2x48:898x552/640x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><img src=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" alt=\"Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 saisir l'IGPN ce vendredi apr\u00e8s un enregistrement sonore \u00e0 Paris le 20 mars\"></source></source></source></source></picture></noscript><h3 class=\"content_item_title\">\"Efface ton sourire\": l'IGPN saisie apr\u00e8s un enregistrement audio de policiers mena\u00e7ant des manifestants</h3></article></a></li><li><a href=\"/politique/retraites-le-conseil-de-l-europe-s-alarme-d-un-usage-excessif-de-la-force-en-france_AD-202303240635.html\" title=\"Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un &quot;usage excessif de la force&quot; en France\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un \"usage excessif de la force\" en France</h3></article></a></li><li><a href=\"/politique/elysee/retraites-comment-emmanuel-macron-est-devenu-la-cible-principale-des-attaques-des-manifestants_AV-202303230721.html\" title=\"Retraites: comment Emmanuel Macron est devenu la cible principale des attaques des manifestants\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Retraites: comment Emmanuel Macron est devenu la cible principale des attaques des manifestants</h3></article></a></li><li><a href=\"/international/asie/thailande/thailande-son-elastique-se-casse-en-plein-saut-un-touriste-blesse_AN-202303240268.html\" title=\"Tha\u00eflande: l'\u00e9lastique d'un touriste se casse en plein saut dans un parc d'attraction\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Tha\u00eflande: l'\u00e9lastique d'un touriste se casse en plein saut dans un parc d'attraction</h3></article></a></li><li><a href=\"/people/series/mort-de-marion-game-star-de-scenes-de-menages-et-figure-populaire-des-annees-70-80_AD-202303240285.html\" title='Mort de Marion Game, star de \"Sc\u00e8nes de m\u00e9nages\" et figure populaire des ann\u00e9es 70/80'><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Mort de Marion Game, star de \"Sc\u00e8nes de m\u00e9nages\" et figure populaire des ann\u00e9es 70/80</h3></article></a></li></ol></div></section><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){cutText(\"#top_contenus_manuel_1579100800868\",\".content_item_title\",90)}));</script></div><div class=\"breadcrumb_parent grid_column_abc\" id=\"breadcrumb_parent\"><nav role=\"breadcrumb\" class=\"breadcrumb\" id=\"breadcrumb\"><ul class=\"list_inbl\"><li class=\"breadbrumb_home\"><a href=\"https://www.bfmtv.com/\" title=\"BFMTV\"><span>BFMTV</span></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/\" title=\"Police-Justice\" id=\"breadcrumb_last_item\"><span>Police-Justice</span></a></li></ul></nav></div></div></article></div><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){resizeDisplayBlock(\"block_ordered_parent\",\".block_ordered_article\",\"top_contenus_right\",\"afterbegin\");if(window.deviceSize===\"L\"){lazyload.update()}}));</script><div class=\"grid_column grid_column_c aside_column\"><div class=\"live_box block\"><h2 class=\"live_button\">A la Une</h2><p><a href=\"/politique/gouvernement/retraites-comment-elisabeth-borne-veut-essayer-de-reprendre-la-main_AN-202303270191.html\" title=\"Retraites: comment \u00c9lisabeth Borne veut essayer de reprendre la main\">Retraites: comment \u00c9lisabeth Borne veut essayer de reprendre la main</a></p></div><div id=\"sas_pave1_l\" class=\"sticky_zone publicite bloc_center_full\"></div><div id=\"top_contenus_right\"></div><div id=\"outbrain_right\"><div class=\"obHolder\" data-src=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\"></div></div><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){if(window.deviceSize===\"L\"&&document.querySelector(\".obHolder\")){document.querySelector(\".obHolder\").classList.add(\"OUTBRAIN\");document.querySelector(\".obHolder\").classList.remove(\"obHolder\");document.querySelector(\".aside_column .OUTBRAIN\").setAttribute(\"data-widget-id\",\"SB_1\")}}));</script></div></div><template id=\"controlPanel_VOD_Desktop\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"playlistArea\"><button class=\"scrollLeft\"></button><div class=\"movingScroller\"></div><button class=\"scrollRight\"></button></div><div class=\"thumbnailPrevious\"></div><div class=\"thumbnailNext\"></div><div class=\"bottomBar\"><div class=\"volumePanel\"></div><div class=\"centeredButtons\"><button class=\"irisBackward vjs-control vjs-button icon-play-previous-button disableButton\" disabled></button> <button class=\"rewindButton vjs-control vjs-button icon-retour\"></button> <button class=\"forwardButton vjs-control vjs-button icon-avance\"></button> <button class=\"irisForward vjs-control vjs-button icon-play-next-button\"></button></div><div class=\"rightButtons\"></div></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"previewBlock_Desktop\"><div class=\"previewBlock\"><a class=\"jumpToVideo\" target=\"_blank\"><div class=\"thumbnailContainer\"><img class=\"thumbnailPreview\"></div></a><div class=\"descriptionArea\"><p class=\"descriptionPreview\"></p></div></div></template><template id=\"controlPanel_VOD_Mobile\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"VOD_Mobile_Controls\"><div class=\"centeredButtons\"><button class=\"irisBackward vjs-control vjs-button icon-play-previous-button disableButton\" disabled></button> <button class=\"rewindButton vjs-control vjs-button icon-retour\"></button> <button class=\"forwardButton vjs-control vjs-button icon-avance\"></button> <button class=\"irisForward vjs-control vjs-button icon-play-next-button\"></button></div></div><div class=\"bottomControls\"></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"controlPanel_LIVE_Desktop\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"bottomBar\"><div class=\"directHolder\"><div class=\"directIcon\"></div><span class=\"directText\">DIRECT</span></div><div class=\"volumePanel\"></div><div class=\"rightButtons\"></div></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"controlPanel_LIVE_Mobile\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"bottomBar\"><div class=\"directHolder\"><div class=\"directIcon\"></div><span class=\"directText\">DIRECT</span></div><div class=\"rightButtons\"></div></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"errorTemplate\"><div class=\"ErrorContainer\"><span class=\"ErrorMessage\"></span></div></template></main><div id=\"sas_291_s\" class=\"bloc_center_full bloc_center_full_bottom\"><div id=\"sas_291_container\"><div id=\"sas_291\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"291\")}))}))}))}</script></div></div><footer class=\"footer\" id=\"footer_bottom\"><div class=\"footer_container\"><div class=\"footer_wrapper_top\"><div class=\"footer_wrapper_top_content\"><img width=\"1\" height=\"1\" src=\"/assets/v3/images/BFMTV.848c19e09c92f3ced2163a1a0399be11.svg\" alt=\"BFMTV\" title=\"BFMTV\" class=\"footer_logo\"><div class=\"footer_big_title\">premi\u00e8re sur l'info</div><div class=\"footer_right_block\"><ul class=\"footer_social_media\"><li><a href=\"https://www.facebook.com/BFMTV\" target=\"_blank\" title=\"Facebook\" class=\"icon_facebook\">Facebook</a></li><li><a href=\"https://twitter.com/bfmtv\" target=\"_blank\" title=\"Twitter\" class=\"icon_twitter\">Twitter</a></li><li><a href=\"/rss/\" title=\"Flux RSS\" class=\"icon_rss\">Flux RSS</a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletter\" class=\"icon_envelop\">Newsletter</a></li></ul><div class=\"footer_middle_title\">applications mobiles</div><ul class=\"footer_application_icon\"><li><a href=\"https://app.adjust.com/t45iq9u\" target=\"_blank\" title=\"Apple\" class=\"icon_appleinc\">Apple</a></li><li><a href=\"https://app.adjust.com/mqqli6u\" target=\"_blank\" title=\"Android\" class=\"icon_android\">Android</a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer_wrapper_middle\"><div class=\"footer_wrapper_middle_content\"><div class=\"footer_col\"><div class=\"footer_col_title\">bfmtv</div><ul><li><a href=\"/dossiers/\" title=\"Nos dossiers\">Nos dossiers</a></li><li><a href=\"/evenements/\" title=\"\u00c9v\u00e9nements\">\u00c9v\u00e9nements</a></li><li><a href=\"/evenements/partenariats/\" title=\"Partenaires\">Partenaires</a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux-concours\">Jeux-concours</a></li><li><a href=\"/programme-tv/\" title=\"Programme TV\">Programme TV</a></li><li><a href=\"/canaux-tv/\" title=\"Canaux TV\">Canaux TV</a></li><li><a href=\"/archives/\" title=\"Archives\">Archives</a></li><li><a href=\"/application/\" title=\"Applications mobiles\">Applications mobiles</a></li><li><a href=\"/plan-du-site/\" title=\"Plan du site\">Plan du site</a></li></ul></div><div class=\"footer_col\"><div class=\"footer_col_title\">nos services</div><ul><li><a href=\"/comparateur/\" title=\"Comparateur\">Comparateur</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-rasoirs-electriques-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Rasoir \u00e9lectrique homme\">Meilleur Rasoir \u00e9lectrique homme</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-aspirateurs-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Aspirateur\">Meilleur Aspirateur</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleures-alarmes-maison-test-comparatif/\" title=\"Meilleure Alarme maison\">Meilleure Alarme maison</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleures-chaises-gamer-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Fauteuil gamer\">Meilleur Fauteuil gamer</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-deshumidificateurs-test-comparatif/\" title=\"Comparatif D\u00e9shumidificateur\">Comparatif D\u00e9shumidificateur</a></li><li><a href=\"/pratique/comparateur-assurance/?xtatc=INT-41-%5BMeilleureAssurance%5D\" title=\"Comparateur assurance\">Comparateur assurance</a></li><li><a href=\"/pratique/shopping/\" title=\"Shopping\">Shopping</a></li><li><a href=\"https://immo-neuf.lavieimmo.com/?xtatc=INT-41-%5BImmoneuf%5D\" target=\"_blank\" title=\"Immobilier neuf\">Immobilier neuf</a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/pratique/emploi-formation/missioneo_DB-202205130438.html\" target=\"_blank\" title=\"Portage Salarial\">Portage Salarial</a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/reglements-jeux-concours-bfmtv_AN-202110140220.html\" title=\"R\u00e8glements\">R\u00e8glements</a></li></ul></div><div class=\"footer_col block_inline_col\"><div class=\"footer_col_title\">en savoir plus</div><ul><li><a href=\"/contacts/\" title=\"Nous contacter\">Nous contacter</a></li><li><a href=\"https://www.alticemedia-adsconnect.fr/\" target=\"_blank\" title=\"Devenir Annonceur\">Devenir Annonceur</a></li><li><a href=\"https://recrutement.alticemedia.com/\" target=\"_blank\" title=\"Recrutement\">Recrutement</a></li><li><a href=\"/mentions-legales/\" title=\"Mentions l\u00e9gales\">Mentions l\u00e9gales</a></li><li><a href=\"/politique-donnees-personnelles/\" title=\"Donn\u00e9es personnelles\">Donn\u00e9es personnelles</a></li><li><a href=\"/cookies/\" title=\"Cookies\">Cookies</a></li><li><a href=\"/cgu/\" title=\"CGU\">CGU</a></li><li><a href=\"/charte-deontologie/\" title=\"Charte de d\u00e9ontologie\">Charte de d\u00e9ontologie</a></li></ul></div><div class=\"footer_col block_inline_col footer_col_site\"><div class=\"footer_col_title\">les sites du groupe</div><ul><li><a href=\"/economie/\" title=\"BFM Business\">BFM Business</a></li><li><a href=\"/economie/patrimoine/\" title=\"BFM Patrimoine\">BFM Patrimoine</a></li><li><a href=\"https://rmc.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC\">RMC</a></li><li><a href=\"/immobilier/\" title=\"BFM Immo\">BFM Immo</a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC Sport\">RMC Sport</a></li><li><a href=\"https://www.verif.com\" target=\"_blank\" title=\"Verif\">Verif</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-regions?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmregion\" target=\"_blank\" title=\"RMC BFM PLAY\">RMC BFM PLAY</a></li><li><a href=\"https://www.tradingsat.com\" target=\"_blank\" title=\"BFM Bourse\">BFM Bourse</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-decouverte?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcdecouverte\" target=\"_blank\" title=\"RMC D\u00e9couverte\">RMC D\u00e9couverte</a></li><li><a href=\"https://www.zone-turf.fr\" target=\"_blank\" title=\"Zone Turf\">Zone Turf</a></li><li><a href=\"https://rmccrime.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC Crime\">RMC Crime</a></li><li><a href=\"http://ajila.org/associations-rmcbfm/\" target=\"_blank\" title=\"Association RMC / BFM\">Association RMC / BFM</a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech&amp;Co\">Tech&amp;Co</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/thematiques/cuisine-divertissement?themeId=RefTile::0e132a66-7dc4-4556-bb4c-fc2c05927d40\" target=\"_blank\" title=\"MyCuisine\">MyCuisine</a></li><li><a href=\"/regions/\" title=\"BFM R\u00e9gions\">BFM R\u00e9gions</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-story?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcstory\" target=\"_blank\" title=\"RMC Story\">RMC Story</a></li><li><a href=\"/crypto/\" title=\"BFM Crypto\">BFM Crypto</a></li></ul></div></div></div><p class=\"footer_copyright\">\u00a9 Copyright 2006-2023 BFMTV.com. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. Site \u00e9dit\u00e9 par NextInteractive</p></div></footer><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/global.06bc10516847ab6c46d6.js\"></script><script src=\"/assets/v3/js/content_article.d154598ca5072bc0fb80.js\"></script><script type=\"didomi/javascript\" data-purposes=\"cookies\" src=\"https://bbc7dcd54670499dbd3ba50c33600830.js.ubembed.com\" async></script><script>didomiConsent(285, () => appendScript(\"/assets/v3/js/videoPlayer.1e56ce41d9c5b5557fc4.js\"));</script><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.map(s=>s());</script><script type=\"text/javascript\" src=\"/assets/v3/js/tc_NextInteractive_31.74ef2dff9da62ba59e6663fd8b6faa20.js\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"BFMTV\",\"item\":\"https://www.bfmtv.com/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Police-Justice\",\"item\":\"https://www.bfmtv.com/police-justice/\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org/\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"url\":\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\",\"headline\":\"Sainte-Soline: qui sont les 1000 &quot;\u00e9l\u00e9ments radicaux&quot; identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?\",\"description\":\"Les forces de l&#39;ordre ont identifi\u00e9 un millier d&#39;\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s&#39;agit le plus souvent d&#39;universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; et veulent &quot;attaquer les symboles de la r\u00e9publique&quot;.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg\",\"contentUrl\":\"https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg\",\"width\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":768},\"height\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":432},\"name\":\"Des protestataires pr\u00e8s de v\u00e9hicules de gendarmerie incendi\u00e9s lors d&#39;affrontements entre forces de l&#39;ordre et opposants \u00e0 la construction de &quot;bassines&quot; de r\u00e9tention d&#39;eau, \u00e0 Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres, le 25 mars 2023\",\"author\":\"pascal lachenaud \u00a9 2019 AFP\"},\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Guillaume Barki, avec Emilie Roussey\"},\"wordcount\":\"504\",\"datePublished\":\"2023-03-27T07:54:59+02:00\",\"dateModified\":\"2023-03-27T07:54:59+02:00\",\"articleBody\":\"Des jets incessants de projectiles. Les forces de l&#39;ordre ont \u00e9t\u00e9 prises pour cibles ce samedi par certains manifestants venus contester le chantier de m\u00e9ga-bassines \u00e0 Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres. &quot;Quand il y a des cocktails molotov en manifestation, c&#39;est vraiment le signal que le mouvement se durcit, c&#39;est un signe de radicalit\u00e9&quot;, commente Thierry Vincent, journaliste et auteur du livre &quot;Dans la t\u00eate des blacks blocs: v\u00e9rit\u00e9s et id\u00e9es re\u00e7ues&quot;, apr\u00e8s avoir vu les images prises depuis une cam\u00e9ra situ\u00e9e dans un v\u00e9hicule de gendarmerie. &quot;Une logique de gu\u00e9rilla&quot; Outre les cocktails molotov, les forces de l&#39;ordre ont saisi des dizaines de couteaux et de boules de p\u00e9tanque, des bidons d&#39;essence, des parpaings, des haches, des machettes, des matraques ou encore des bonbonnes de gaz. Un mat\u00e9riel qui t\u00e9moigne de l&#39;intention de certains individus, selon C\u00e9line Berthon, directrice centrale de la S\u00e9curit\u00e9 publique. &quot;La nature des projectiles qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et la nature des techniques employ\u00e9es par une partie des individus t\u00e9moignent du fait qu&#39;ils n&#39;\u00e9taient pas venus pour manifester pacifiquement, pour s&#39;opposer \u00e0 un gros projet, mais v\u00e9ritablement pour mener une logique de gu\u00e9rilla. \u00c7a illustre la volont\u00e9 extr\u00eamement radicale des acteurs de cette mobilisation&quot; estime-t-elle sur BFMTV. Des universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; En effet, les forces de l&#39;ordre ont identifi\u00e9 sur place un millier d&#39;\u00e9l\u00e9ments radicaux parmi les &quot;8000 opposants&quot;. Si leur profil reste difficile \u00e0 cerner, ils sont souvent tr\u00e8s engag\u00e9s politiquement. &quot;C&#39;est souvent des gens qui ont fait psychologie, sociologie, souvent des universitaires, qui ont fait des \u00e9tudes, qui sont impliqu\u00e9s politiquement&quot;, explique Jean-Christophe Couvy, secr\u00e9taire national du syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO. En parall\u00e8le de ce profil universitaire, ces individus &quot;d\u00e9cident d&#39;entrer en r\u00e9sistance&quot;. &quot;En m\u00eame temps, ils d\u00e9cident d&#39;entrer en r\u00e9sistance contre la d\u00e9mocratie, le gouvernement et veulent attaquer les symboles de la R\u00e9publique&quot;, poursuit le repr\u00e9sentant syndical. Des officiers charg\u00e9s de les identifier Une centaine d&#39;officiers de police judiciaire sont mobilis\u00e9s pour &quot;investiguer&quot; sur eux et ainsi &quot;les identifier, les placer en garde \u00e0 vue et les pr\u00e9senter au procureur de la r\u00e9publique&quot;, d&#39;apr\u00e8s Nasima Djebli, porte-parole de la gendarmerie nationale. Au total, 47 gendarmes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s en marge du rassemblement, dont deux en urgence relative, selon un bilan d\u00e9finitif du parquet de Niort. Des violences qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par les forces de l&#39;ordre. C\u00f4t\u00e9 manifestants, sept personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par les secours. Pour l&#39;un d&#39;eux, \u00e2g\u00e9 de 30 ans et victime d&#39;un traumatisme cr\u00e2nien, le pronostic vital \u00e9tait toujours engag\u00e9 ce dimanche. Les organisateurs \u00e9voquent quant \u00e0 eux 200 bless\u00e9s dont 40 graves.\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"BFMTV\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png\",\"contentUrl\":\"https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png\",\"width\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":400},\"height\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":86}},\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/BFMTV\",\"https://twitter.com/BFMTV\"]},\"speakable\":{\"@type\":\"SpeakableSpecification\",\"xpath\":[\"/html/head/title\",\"/html/head/meta[@name='description']/@content\"]},\"video\":{\"@type\":\"VideoObject\",\"name\":\"Sainte-Soline: qui sont les 1000 &quot;\u00e9l\u00e9ments radicaux&quot; identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?\",\"description\":\"Les forces de l&#39;ordre ont identifi\u00e9 un millier d&#39;\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s&#39;agit le plus souvent d&#39;universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; et veulent &quot;attaquer les symboles de la r\u00e9publique&quot;.\",\"duration\":\"PT1M22.624S\",\"thumbnailUrl\":\"https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg\",\"embedUrl\":\"https://players.brightcove.net/876450610001/MpeW3tQeD_default/index.html?videoId=6323404756112\",\"uploadDate\":\"2023-03-27T07:54:59+02:00\"}}</script></body></html>"
        },
        "parsed_json": {
            "main": {
                "@context": "https://schema.org/",
                "@type": "NewsArticle",
                "url": "https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html",
                "headline": "Sainte-Soline: qui sont les 1000 &quot;\u00e9l\u00e9ments radicaux&quot; identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?",
                "description": "Les forces de l&#39;ordre ont identifi\u00e9 un millier d&#39;\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s&#39;agit le plus souvent d&#39;universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; et veulent &quot;attaquer les symboles de la r\u00e9publique&quot;.",
                "mainEntityOfPage": {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://www.bfmtv.com/police-justice/sainte-soline-qui-sont-les-1000-elements-radicaux-identifies-par-les-autorites_AV-202303270133.html"
                },
                "image": {
                    "@type": "ImageObject",
                    "url": "https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg",
                    "contentUrl": "https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg",
                    "width": {
                        "@type": "QuantitativeValue",
                        "value": 768
                    },
                    "height": {
                        "@type": "QuantitativeValue",
                        "value": 432
                    },
                    "name": "Des protestataires pr\u00e8s de v\u00e9hicules de gendarmerie incendi\u00e9s lors d&#39;affrontements entre forces de l&#39;ordre et opposants \u00e0 la construction de &quot;bassines&quot; de r\u00e9tention d&#39;eau, \u00e0 Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres, le 25 mars 2023",
                    "author": "pascal lachenaud \u00a9 2019 AFP"
                },
                "author": {
                    "@type": "Person",
                    "name": "Guillaume Barki, avec Emilie Roussey"
                },
                "wordcount": "504",
                "datePublished": "2023-03-27T07:54:59+02:00",
                "dateModified": "2023-03-27T07:54:59+02:00",
                "articleBody": "Des jets incessants de projectiles. Les forces de l&#39;ordre ont \u00e9t\u00e9 prises pour cibles ce samedi par certains manifestants venus contester le chantier de m\u00e9ga-bassines \u00e0 Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres. &quot;Quand il y a des cocktails molotov en manifestation, c&#39;est vraiment le signal que le mouvement se durcit, c&#39;est un signe de radicalit\u00e9&quot;, commente Thierry Vincent, journaliste et auteur du livre &quot;Dans la t\u00eate des blacks blocs: v\u00e9rit\u00e9s et id\u00e9es re\u00e7ues&quot;, apr\u00e8s avoir vu les images prises depuis une cam\u00e9ra situ\u00e9e dans un v\u00e9hicule de gendarmerie. &quot;Une logique de gu\u00e9rilla&quot; Outre les cocktails molotov, les forces de l&#39;ordre ont saisi des dizaines de couteaux et de boules de p\u00e9tanque, des bidons d&#39;essence, des parpaings, des haches, des machettes, des matraques ou encore des bonbonnes de gaz. Un mat\u00e9riel qui t\u00e9moigne de l&#39;intention de certains individus, selon C\u00e9line Berthon, directrice centrale de la S\u00e9curit\u00e9 publique. &quot;La nature des projectiles qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et la nature des techniques employ\u00e9es par une partie des individus t\u00e9moignent du fait qu&#39;ils n&#39;\u00e9taient pas venus pour manifester pacifiquement, pour s&#39;opposer \u00e0 un gros projet, mais v\u00e9ritablement pour mener une logique de gu\u00e9rilla. \u00c7a illustre la volont\u00e9 extr\u00eamement radicale des acteurs de cette mobilisation&quot; estime-t-elle sur BFMTV. Des universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; En effet, les forces de l&#39;ordre ont identifi\u00e9 sur place un millier d&#39;\u00e9l\u00e9ments radicaux parmi les &quot;8000 opposants&quot;. Si leur profil reste difficile \u00e0 cerner, ils sont souvent tr\u00e8s engag\u00e9s politiquement. &quot;C&#39;est souvent des gens qui ont fait psychologie, sociologie, souvent des universitaires, qui ont fait des \u00e9tudes, qui sont impliqu\u00e9s politiquement&quot;, explique Jean-Christophe Couvy, secr\u00e9taire national du syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO. En parall\u00e8le de ce profil universitaire, ces individus &quot;d\u00e9cident d&#39;entrer en r\u00e9sistance&quot;. &quot;En m\u00eame temps, ils d\u00e9cident d&#39;entrer en r\u00e9sistance contre la d\u00e9mocratie, le gouvernement et veulent attaquer les symboles de la R\u00e9publique&quot;, poursuit le repr\u00e9sentant syndical. Des officiers charg\u00e9s de les identifier Une centaine d&#39;officiers de police judiciaire sont mobilis\u00e9s pour &quot;investiguer&quot; sur eux et ainsi &quot;les identifier, les placer en garde \u00e0 vue et les pr\u00e9senter au procureur de la r\u00e9publique&quot;, d&#39;apr\u00e8s Nasima Djebli, porte-parole de la gendarmerie nationale. Au total, 47 gendarmes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s en marge du rassemblement, dont deux en urgence relative, selon un bilan d\u00e9finitif du parquet de Niort. Des violences qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par les forces de l&#39;ordre. C\u00f4t\u00e9 manifestants, sept personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par les secours. Pour l&#39;un d&#39;eux, \u00e2g\u00e9 de 30 ans et victime d&#39;un traumatisme cr\u00e2nien, le pronostic vital \u00e9tait toujours engag\u00e9 ce dimanche. Les organisateurs \u00e9voquent quant \u00e0 eux 200 bless\u00e9s dont 40 graves.",
                "publisher": {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "BFMTV",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "contentUrl": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "width": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 400
                        },
                        "height": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 86
                        }
                    },
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/BFMTV",
                        "https://twitter.com/BFMTV"
                    ]
                },
                "speakable": {
                    "@type": "SpeakableSpecification",
                    "xpath": [
                        "/html/head/title",
                        "/html/head/meta[@name='description']/@content"
                    ]
                },
                "video": {
                    "@type": "VideoObject",
                    "name": "Sainte-Soline: qui sont les 1000 &quot;\u00e9l\u00e9ments radicaux&quot; identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?",
                    "description": "Les forces de l&#39;ordre ont identifi\u00e9 un millier d&#39;\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s&#39;agit le plus souvent d&#39;universitaires qui &quot;entrent en r\u00e9sistance&quot; et veulent &quot;attaquer les symboles de la r\u00e9publique&quot;.",
                    "duration": "PT1M22.624S",
                    "thumbnailUrl": "https://images.bfmtv.com/gWhZzbdmx9-kmZmYcmV159KA0vI=/0x40:768x472/768x0/images/Des-protestataires-pres-de-vehicules-de-gendarmerie-incendies-lors-d-affrontements-entre-forces-de-l-ordre-et-opposants-a-la-construction-de-bassines-de-retention-d-eau-a-Sainte-Soline-dans-les-Deux-Sevres-le-25-mars-2023-1605116.jpg",
                    "embedUrl": "https://players.brightcove.net/876450610001/MpeW3tQeD_default/index.html?videoId=6323404756112",
                    "uploadDate": "2023-03-27T07:54:59+02:00"
                }
            },
            "Other": [
                {
                    "@context": "https://schema.org",
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "BFMTV",
                            "item": "https://www.bfmtv.com/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Police-Justice",
                            "item": "https://www.bfmtv.com/police-justice/"
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        "parsed_data": {
            "title": [
                "Sainte-Soline: qui sont les 1000 \u00e9l\u00e9ments radicaux identifi\u00e9s par les autorit\u00e9s?"
            ],
            "published_at": [
                "27/03/2023 \u00e0 7:54"
            ],
            "description": [
                "Les forces de l'ordre ont identifi\u00e9 un millier d'\u00e9l\u00e9ments radicaux lors du rassemblement ce samedi. Pour le syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO, il s'agit le plus souvent d'universitaires qui \"entrent en r\u00e9sistance\" et veulent \"attaquer les symboles de la r\u00e9publique\"."
            ],
            "text": [
                "Des jets incessants de projectiles. Les forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 prises pour cibles ce samedi par certains manifestants venus contester le  . Quand il y a des cocktails molotov en manifestation, c'est vraiment le signal que le mouvement se durcit, c'est un signe de radicalit\u00e9, commente Thierry Vincent, journaliste et auteur du livre Dans la t\u00eate des blacks blocs: v\u00e9rit\u00e9s et id\u00e9es re\u00e7ues, apr\u00e8s avoir vu les images prises depuis une cam\u00e9ra situ\u00e9e dans un v\u00e9hicule de gendarmerie. Outre les cocktails molotov, les forces de l'ordre ont saisi des dizaines de couteaux et de boules de p\u00e9tanque, des bidons d'essence, des parpaings, des haches, des machettes, des matraques ou encore des bonbonnes de gaz. Un mat\u00e9riel qui t\u00e9moigne de l'intention de certains individus, selon C\u00e9line Berthon, directrice centrale de la S\u00e9curit\u00e9 publique. La nature des projectiles qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et la nature des techniques employ\u00e9es par une partie des individus t\u00e9moignent du fait qu'ils n'\u00e9taient pas venus pour manifester pacifiquement, pour s'opposer \u00e0 un gros projet, mais v\u00e9ritablement pour mener une logique de gu\u00e9rilla. \u00c7a illustre la volont\u00e9 extr\u00eamement radicale des acteurs de cette mobilisation estime-t-elle sur BFMTV. En effet, les forces de l'ordre ont identifi\u00e9 sur place un  parmi les 8000 opposants. Si leur profil reste difficile \u00e0 cerner, ils sont souvent tr\u00e8s engag\u00e9s politiquement. En parall\u00e8le de ce profil universitaire, ces individus d\u00e9cident d'entrer en r\u00e9sistance. Une centaine d'officiers de police judiciaire sont mobilis\u00e9s pour investiguer sur eux et ainsi les identifier, les placer en garde \u00e0 vue et les pr\u00e9senter au procureur de la r\u00e9publique, d'apr\u00e8s Nasima Djebli, porte-parole de la gendarmerie nationale. Au total,   en marge du rassemblement, dont deux en urgence relative, selon un bilan d\u00e9finitif du parquet de Niort. Des violences qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 45 plaintes d\u00e9pos\u00e9es par les forces de l'ordre. C\u00f4t\u00e9 manifestants, sept personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par les secours. Pour l'un d'eux, \u00e2g\u00e9 de 30 ans et victime d'un traumatisme cr\u00e2nien,  . Les organisateurs \u00e9voquent quant \u00e0 eux 200 bless\u00e9s dont 40 graves. \u00a9 Copyright 2006-2023 BFMTV.com. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. Site \u00e9dit\u00e9 par NextInteractive Direct TV Newsletters Regarder le direct \u00c9couter la radio Replay BFMTV Vid\u00e9os \u00c9missions Podcasts Longs Formats Newsletters M\u00e9t\u00e9o Trafic M\u00e9t\u00e9o de l'Energie Canaux TV Voir plus Jeux concours Grille TV BFMTV et vous T\u00e9moins BFMTV BFM Pratique Comparateur Devenir Annonceur Rubriques News 24/7 Politique Police-justice International Soci\u00e9t\u00e9 \u00c9conomie Crypto Tech Auto Sant\u00e9 Sport Environnement People Culture Sciences Voyages Food Animaux BFM Business BFM R\u00e9gions BFM Bourse Tech&Co Iconic Business RMC RMC Sport RMC Crime RMC D\u00e9couverte RMC Story Police-Justice C'est souvent des gens qui ont fait psychologie, sociologie, souvent des universitaires, qui ont fait des \u00e9tudes, qui sont impliqu\u00e9s politiquement, explique Jean-Christophe Couvy, secr\u00e9taire national du syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO. En m\u00eame temps, ils d\u00e9cident d'entrer en r\u00e9sistance contre la d\u00e9mocratie, le gouvernement et veulent attaquer les symboles de la R\u00e9publique, poursuit le repr\u00e9sentant syndical. Sur le m\u00eame sujet Guillaume Barki, avec Emilie Roussey BFMTV Police-Justice DIRECT DIRECT"
            ],
            "author": [
                {
                    "@type": "Person",
                    "name": "Guillaume Barki, avec Emilie Roussey"
                }
            ],
            "publisher": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "BFMTV",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "contentUrl": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "width": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 400
                        },
                        "height": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 86
                        }
                    },
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/BFMTV",
                        "https://twitter.com/BFMTV"
                    ]
                }
            ],
            "embed_video_link": [
                "https://players.brightcove.net/876450610001/MpeW3tQeD_default/index.html?videoId=6323404756112"
            ],
            "source_language": [
                "French"
            ],
            "source_country": [
                "France"
            ],
            "time_scraped": [
                "2023-03-27 13:26:48.507875"
            ]
        }
    }
]