[
    {
        "raw_response": {
            "content_type": "text/html; charset=utf-8",
            "content": "<html lang=\"fr\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns#\"><head><title>Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l'IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier</title><link rel=\"icon\" href=\"/favicon.ico\"><link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/favicon.png\"><link rel=\"icon\" type=\"image/png\" sizes=\"192x192\" href=\"/android-icon-192x192.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"76x76\" href=\"/apple-icon-76x76.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"120x120\" href=\"/apple-icon-120x120.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"152x152\" href=\"/apple-icon-152x152.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"180x180\" href=\"/apple-icon-180x180.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"228x228\" href=\"/apple-icon-228x228.png\"><meta name=\"description\" content=\"La cheffe de l'IGPN a annonc\u00e9 qu'une dizaine d'enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.\"><link rel=\"canonical\" href=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\"><link rel=\"amphtml\" href=\"https://www.bfmtv.com/amp/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\"><meta charset=\"UTF-8\"><meta name=\"robots\" content=\"index, follow, noarchive, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:10\"><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width,initial-scale=1\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/global.6caf04af0c49b574b7ae.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/smartadserver.5d7fbc632b6e1edf2434.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/content_article.a1ddcd27fd3a51bda3bf.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/videoPlayer.b45b7db0e89b42489121.css\"><script>window.didomiNextConsent=function(vendorId,callback){window.didomiOnReady=window.didomiOnReady||[];window.didomiOnReady.push((function(Didomi){if(typeof Didomi!==undefined){__tcfapi(\"addEventListener\",2,(tcData,success)=>{if(tcData&&(tcData.eventStatus===\"tcloaded\"||tcData.eventStatus===\"useractioncomplete\")){callback()}},[vendorId])}}))};</script><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/global_top.c68a9cda920296037d15.js\"></script><script>window.nextScriptsToExecute=[]</script><script type=\"text/javascript\">var tc_vars={env_work:\"prod\",site_name:\"bfmtv_portail_responsive\",version_responsive:window.deviceName,verticale:\"bfmtv\",marque:\"bfmtv\",chapitre1:\"police-justice\",categorie1:\"police-justice\",pagename:\"retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307\",level2:\"bfm_actu\",type_page:\"article\",type_contenu:\"article_video\",id_contenu:\"202303260307\",date_publication:\"20230326\",amp:\"0\",embeded_element:\"0\",taille_contenu:\"moins_de_500_mots\",dossier_principal:\"reforme-des-retraites_DN-202108310622\",URL_complet:\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\",source:\"BFMTV\",nbr_paragraphes:\"8\",rub_secondaires:\"\",cookie_consent:\"0\"};</script><script type=\"text/javascript\" src=\"/assets/v3/js/tc_NextInteractive_33.6efc70a1ace15fdcdee2c4be4681eceb.js\"></script><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/hubvisor_init.8f03f7da8f9cd4845820.js\"></script><script type=\"application/javascript\" src=\"https://ced-ns.sascdn.com/diff/js/smart.js\" async></script><script type=\"application/javascript\">var smartInit=true;var versionResponsive=\"version_responsive=\"+window.deviceName;if(window.deviceSize===\"M\"&&!true){smartInit=false}if(smartInit){let site_id=244284;let page_id=952385;let format_id=[{id:98},{id:76194}];if(window.deviceSize===\"L\"){site_id=244245;page_id=952101;format_id=[{id:98},{id:76194},{id:95},{id:291}]}var sas=sas||{};sas.cmd=sas.cmd||[];didomiNextConsent(45,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.setup({networkid:13,domain:\"//ww13.smartadserver.com\",async:true,renderMode:2,inSequence:true})}));Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.call(\"onecall\",{siteId:site_id,pageId:page_id,formats:format_id,target:[versionResponsive,\"verticale=bfmtv;marque=bfmtv;id=202303260307;type_page=article;type_contenu=article_video;dossier_principal=reforme-des-retraites;taille_contenu=moins_de_500_mots;nb_paragraphe=8;embeded_element=0;\"].join(\";\")});sas.render()}))}))}))}</script><script type=\"didomi/javascript\" data-vendor=\"didomi:google\" data-ad-client=\"ca-pub-5603862283412750\" async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js\"></script><meta property=\"og:site_name\" content=\"BFMTV\"><meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\"><meta property=\"fb:app_id\" content=\"1763937827231648\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"114880941889932\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"443782185986987\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"384738301607338\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"263983707533681\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"111611498853031\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1097986846959406\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"874043412667840\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"886247048130648\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"43896752783\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"298338800285256\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"141447529235003\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"539674919756797\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"8384653093\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"209759635733736\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"149720398400279\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"366964557189705\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"296734273808293\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1460664010617764\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"101328520006729\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"136162090180795\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"70966532326\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"494811200728309\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"112685096883287\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"462018900512409\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"125223790865023\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1573347402976353\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"455263041345446\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"238464408651\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"206476639374883\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"105613852147466\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"105239862441523\"><meta property=\"og:url\" content=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\"><meta property=\"og:type\" content=\"article\"><meta property=\"og:title\" content=\"Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l'IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier\"><meta property=\"og:description\" content=\"La cheffe de l'IGPN a annonc\u00e9 qu'une dizaine d'enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.\"><meta property=\"article:opinion\" content=\"false\"><meta property=\"article:content_tier\" content=\"free\"><meta property=\"article:tag\" content=\"Crime &amp; Tragedy\"><meta property=\"article:tag\" content=\"Social Issues\"><meta property=\"og:image\" content=\"https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg\"><meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\"><meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\"><meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\"><meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"><meta name=\"twitter:site\" content=\"@BFMTV\"><meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BFMTV\"><meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=325658560\"><meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=com.nextradiotv.bfmtvandroid\"><noscript><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/no_script.b27d0812170085491f19.css\"></noscript></head><body class=\"bfmtv\"><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){if(initAppBanner){initAppBanner(\"BFMTV\",\"https://app.adjust.com/q7fq21e\",\"/assets/v3/images/BFMTV.848c19e09c92f3ced2163a1a0399be11.svg\")}}));</script><header class=\"main_header\" id=\"main_header\"><div class=\"header_top\" id=\"header_top\"><button class=\"header_menu\" id=\"header_menu_show\">Menu</button> <a href=\"/\" title=\"BFMTV\" class=\"header_brand\"><img src=\"/assets/v3/images/BFMTV-header.030eba2d277d5b5fc0df00daebd9ff70.svg\" alt=\"BFMTV\" title=\"BFMTV\"></a><div class=\"header_direct\"><a class=\"header_replay\" href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-tv?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmtv\" title=\"Replay\" target=\"_blank\">Replay</a> <a class=\"direct_radio\" href=\"/en-direct/bfm-radio/\" title=\"Direct Radio\"><img width=\"21\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/radio.dee6a7c951465a8cbb208e64f4c09ff6.svg\" alt=\"Direct Radio\"> Radio </a><a class=\"direct_tv\" href=\"/en-direct/\" title=\"Direct tv\"><img width=\"25\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/tv.9108a5878347da9c5dda904e9e2cbf4d.svg\" alt=\"Direct tv\"> <span class=\"span_direct\">Direct</span><span class=\"span_tv\">TV</span></a></div></div><nav role=\"primary\" class=\"nav_primary\"><ul><li><a href=\"/videos/\" title=\"Vid\u00e9os\">Vid\u00e9os</a></li><li><a href=\"/politique/\" title=\"Politique\">Politique</a></li><li><a href=\"/police-justice/\" title=\"Police-Justice\">Police-Justice</a></li><li><a href=\"/international/\" title=\"International\">International</a></li><li><a href=\"/societe/\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9\">Soci\u00e9t\u00e9</a></li><li><a href=\"/economie/\" title=\"\u00c9conomie\">\u00c9conomie</a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech\">Tech</a></li><li><a href=\"/auto/\" title=\"Auto\">Auto</a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" title=\"Sport\">Sport</a></li><li><a href=\"/sante/\" title=\"Sant\u00e9\">Sant\u00e9</a></li><li><a href=\"/people/\" title=\"People\">People</a></li><li><a href=\"/regions/\" title=\"R\u00e9gions\">R\u00e9gions</a></li><li><a href=\"https://meteo.bfmtv.com/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\">M\u00e9t\u00e9o</a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletters\"><span>Newsletters</span></a></li></ul></nav><div class=\"main_menu_nav\" id=\"main_menu_nav\"><div class=\"menu_nav\"><div class=\"menu_right\"><div class=\"menu_center_left\"><div class=\"menu_center_left_radio\"><a href=\"/en-direct/\" title=\"Regarder le direct\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"32\" height=\"26\" src=\"/assets/v3/images/BFMTV.848c19e09c92f3ced2163a1a0399be11.svg\" alt=\"Regarder le direct\"></div><span>Regarder le direct</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"10\" height=\"11\" fill=\"#FF2A00\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/play.a1d51b9aa213d4bf8f86450c6ce71797.svg#play\"></use></svg></div></a><a href=\"/en-direct/bfm-radio/\" title=\"\u00c9couter la radio\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"32\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/BFM-Radio.2afb246578899c5f8d87d1f216c22953.svg\" alt=\"\u00c9couter la radio\"></div><span>\u00c9couter la radio</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"10\" height=\"11\" fill=\"#051EFF\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/play.a1d51b9aa213d4bf8f86450c6ce71797.svg#play\"></use></svg></div></a><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-tv?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmtv\" title=\"Replay BFMTV\" target=\"_blank\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"40\" height=\"17\" src=\"/assets/v3/images/RMC-BFM-Play-radio.62cafa0ab4419da4ac6039b204f52a3e.svg\" alt=\"Replay BFMTV\"></div><span>Replay BFMTV</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"17\" height=\"17\" fill=\"#FFFF\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/exit.52706d6bd3ab09a810a87e5603ba51b9.svg#exit\"></use></svg></div></a></div><ul id=\"menu_category_links_left\"><li><a href=\"/videos/\" title=\"Vid\u00e9os\"><span>Vid\u00e9os</span></a></li><li><a href=\"/replay-emissions/\" title=\"\u00c9missions\"><span>\u00c9missions</span></a></li><li><a href=\"/podcasts/\" title=\"Podcasts\"><span>Podcasts</span></a></li><li><a href=\"/longs-formats/\" title=\"Longs Formats\"><span>Longs Formats</span></a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletters\"><span>Newsletters</span></a></li><li><a href=\"https://meteo.bfmtv.com/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\"><span>M\u00e9t\u00e9o</span></a></li><li><a href=\"/info-trafic/\" title=\"Trafic\"><span>Trafic</span></a></li><li><a href=\"/meteo-de-l-energie/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o de l'Energie\"><span>M\u00e9t\u00e9o de l'Energie</span></a></li><li><a href=\"/canaux-tv/\" title=\"Canaux TV\"><span>Canaux TV</span></a></li><li><div class=\"menu_label_header\"><div class=\"menu_label\">Services</div><span class=\"show_menu\">Voir plus</span></div><ul class=\"sub_menu_list\"><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux concours\"><span>Jeux concours</span></a></li><li><a href=\"/programme-tv/\" title=\"Grille TV\"><span>Grille TV</span></a></li><li><a href=\"/bfmtv-et-vous/\" title=\"BFMTV et vous\"><span>BFMTV et vous</span></a></li><li><a href=\"/temoins/\" title=\"T\u00e9moins BFMTV\"><span>T\u00e9moins BFMTV</span></a></li><li><a href=\"/pratique/\" title=\"BFM Pratique\"><span>BFM Pratique</span></a></li><li><a href=\"/comparateur/\" title=\"Comparateur\"><span>Comparateur</span></a></li><li><a href=\"https://www.alticemedia-adsconnect.fr/nos-marques/bfmtv.html\" title=\"Devenir Annonceur\" target=\"_blank\"><span>Devenir Annonceur</span></a></li></ul></li></ul><div class=\"menu_pastille\"><div class=\"menu_pastille__title\">BFM R\u00e9gions</div><div class=\"menu_pastille__slider\" id=\"menu_pastille__slider\"><button class=\"menu_list__button_prev slider_prev carousel_arrow\">Pr\u00e9c\u00e9dent</button><div class=\"slider_wrapper\"><ul class=\"slider_container\"><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/paris/\" title=\"BFM Paris IDF\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Paris.ba9d0f215aa5c8585dca98cd6342bce6.svg\" alt=\"BFM Paris IDF\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/marseille/\" title=\"BFM Marseille\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Marseille.70134d30153853c59269388107e85c2e.svg\" alt=\"BFM Marseille\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/lyon/\" title=\"BFM Lyon\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Lyon.a40e54a7313876e78f4706064b4d5f79.svg\" alt=\"BFM Lyon\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/grand-lille/\" title=\"BFM Lille\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_GrandLille.e4871ac139e03ab9b038231e61d5a931.svg\" alt=\"BFM Lille\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/grand-littoral/\" title=\"BFM Littoral\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_GrandLittoral.36b5c41c02a0a3fa12ea0f3fbb7164cb.svg\" alt=\"BFM Littoral\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/bfm-dici/\" title=\"BFM DICI\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_DICI.a467ebae031cbe9c7bae57a89ab11f14.svg\" alt=\"BFM DICI\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/var/\" title=\"BFM Var\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Var.a0496df25a5e9d14cb62692fa2e20fb5.svg\" alt=\"BFM Var\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/cote-d-azur/\" title=\"BFM C\u00f4te d'Azur\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Nice.801f32ab6b349a1c0bca1559da5d2d33.svg\" alt=\"BFM C\u00f4te d'Azur\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/alsace/\" title=\"BFM Alsace\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Alsace.90de4ea87417683f49c8fa3575bb572f.svg\" alt=\"BFM Alsace\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/normandie/\" title=\"BFM Normandie\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Normandie.a5a3c5a27b813f589050ec8d6a83dd16.svg\" alt=\"BFM Normandie\"></a></li></ul></div><button class=\"menu_list__button_next slider_next carousel_arrow\">Suivant</button></div></div><div class=\"menu_center__title\"><span>Rubriques</span></div><ul><li><a href=\"/news-24-7/\" title=\"News 24/7\"><span>News 24/7</span></a></li><li><a href=\"/politique/\" title=\"Politique\"><span>Politique</span></a></li><li><a href=\"/police-justice/\" title=\" Police-justice \"><span>Police-justice</span></a></li><li><a href=\"/international/\" title=\"International\"><span>International</span></a></li><li><a href=\"/societe/\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9\"><span>Soci\u00e9t\u00e9</span></a></li><li><a href=\"/economie/\" title=\"\u00c9conomie\"><span>\u00c9conomie</span></a></li><li><a href=\"/crypto/\" title=\"Crypto\"><span>Crypto</span></a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech\"><span>Tech</span></a></li><li><a href=\"/auto/\" title=\"Auto\"><span>Auto</span></a></li><li><a href=\"/sante/\" title=\"Sant\u00e9\"><span>Sant\u00e9</span></a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" title=\"Sport\"><span>Sport</span></a></li><li><a href=\"/environnement/\" title=\"Environnement\"><span>Environnement</span></a></li><li><a href=\"/people/\" title=\"People\"><span>People</span></a></li><li><a href=\"/culture/\" title=\"Culture\"><span>Culture</span></a></li><li><a href=\"/sciences/\" title=\"Sciences \"><span>Sciences</span></a></li><li><a href=\"/voyage/\" title=\"Voyages\"><span>Voyages</span></a></li><li><a href=\"/cuisine/\" title=\"Food\"><span>Food</span></a></li><li><a href=\"/animaux/\" title=\"Animaux\"><span>Animaux</span></a></li></ul><div class=\"menu_center__title\">Suivez-nous sur</div><div class=\"menu_share_social\" id=\"menu_share_social\"><a href=\"https://www.facebook.com/BFMTV\" target=\"_blank\" class=\"facebook\" title=\"Facebook\"><i class=\"icon_facebook\"></i> </a><a href=\"https://twitter.com/bfmtv\" target=\"_blank\" class=\"twitter\" title=\"Twitter\"><i class=\"icon_twitter\"></i> </a><a href=\"https://www.instagram.com/bfmtv/?hl=fr\" target=\"_blank\" class=\"instagram\" title=\"Instagram\"><img src=\"/assets/v3/images/instagram.6a7fd7797c667fbd899cd2a960baf714.svg\" alt=\"Instagram\"> </a><a href=\"https://www.youtube.com/c/Bfmtv-actu/videos\" target=\"_blank\" class=\"youtube\" title=\"Youtube\"><i class=\"icon_youtube\"></i> </a><a href=\"https://fr.linkedin.com/company/bfmtv\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\" title=\"Linkedin\"><i class=\"icon_linkedin\"></i> </a><a href=\"/newsletters/\" class=\"newsletters\" title=\"Newsletters\"><img src=\"/assets/v3/images/newsletter.3977615e993db64e69a0a169632178b9.svg\" alt=\"Newsletters\"> </a><a href=\"https://app.adjust.com/2dnslix\" target=\"_blank\" class=\"apple\" title=\"IOS\"><img src=\"/assets/v3/images/apple.e139f47f38d27653ceffcdd25f755d51.svg\" alt=\"IOS\"> </a><a href=\"https://app.adjust.com/dsokfy1\" target=\"_blank\" class=\"android\" title=\"Android\"><img src=\"/assets/v3/images/android.1f1231e1f7b43ca8c61115c3a81a4529.svg\" alt=\"Android\"></a></div></div></div></div><div class=\"menu_bottom\"><div class=\"menu_bottom__title\">Les sites du groupe</div><div class=\"menu_bottom__slider\" id=\"menu_bottom__slider\"><button class=\"menu_list__button_prev slider_prev carousel_arrow\">Pr\u00e9c\u00e9dent</button><div class=\"slider_wrapper\"><ul class=\"slider_container\"><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/economie/')\" title=\"BFM Business\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-Business-menu\"></use></svg> <span>BFM Business</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/regions/')\" title=\"BFM R\u00e9gions\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-regions-menu\"></use></svg> <span>BFM R\u00e9gions</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.tradingsat.com/')\" title=\"BFM Bourse\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-Bourse-menu\"></use></svg> <span>BFM Bourse</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/tech/')\" title=\"Tech&amp;Co\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#Techandco-menu\"></use></svg> <span>Tech&amp;Co</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/luxe/')\" title=\"Iconic Business\"><img width=\"40\" height=\"40\" src=\"/assets/v3/images/BFM-iconic-business-menu.6fef2e09b7e6a3a4855e7a6f10f328e4.svg\" alt=\"Iconic Business\"> <span>Iconic Business</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmc.bfmtv.com/')\" title=\"RMC\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-menu\"></use></svg> <span>RMC</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmcsport.bfmtv.com/')\" title=\"RMC Sport\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-Sport-menu\"></use></svg> <span>RMC Sport</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmccrime.bfmtv.com/')\" title=\"RMC Crime\"><img width=\"40\" height=\"40\" src=\"/assets/v3/images/RMC-Crime-menu.c19415f3b17a4af029e6b3e275cff0f4.svg\" alt=\"RMC Crime\"> <span>RMC Crime</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-decouverte?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcdecouverte')\" title=\"RMC D\u00e9couverte\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMCD-menu\"></use></svg> <span>RMC D\u00e9couverte</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-story?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcstory')\" title=\"RMC Story\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-Story-menu\"></use></svg> <span>RMC Story</span></a></li></ul></div><button class=\"menu_list__button_next slider_next carousel_arrow\">Suivant</button></div></div></div></header><div id=\"sas_95_s\" class=\"bloc_center_full banner_top\"><div id=\"sas_95_container\"><div id=\"sas_95\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"95\")}))}))}))}</script></div></div><main class=\"main_wrapper article_page\" id=\"main_wrapper\"><div class=\"grid_wrapper\"><div class=\"grid_column grid_column_ab\"><article class=\"content content_article\"><div id=\"content_progress\"><header class=\"content_header\" id=\"content_header\"><span class=\"header_surtitre\"><a href=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/\" title=\"Police-Justice\"><span>Police-Justice</span></a></span><div class=\"contain_title_btn\"><h1 class=\"content_title\" id=\"contain_title\">Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l'IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier</h1></div><div class=\"signatures_date\" id=\"signatures_date\"><div class=\"content_datetime scroll_step\" id=\"content_scroll_start\">Le <time>26/03/2023 \u00e0 19:48</time></div></div><ul class=\"social_media\" id=\"contain_social_media\"><li class=\"facebook\"><a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fretraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\" class=\"icon_facebook btn_share\" title=\"Partager\">Partager</a></li><li class=\"twitter\"><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Retraites%3A%2017%20enqu%C3%AAtes%20ouvertes%20par%20l'IGPN%20pour%20soup%C3%A7ons%20de%20violences%20polici%C3%A8res%20depuis%20janvier&amp;url=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fretraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html&amp;via=BFMTV\" class=\"icon_twitter btn_share\" title=\"Twitter\">Twitter</a></li><li class=\"whatsapp\"><a href=\"https://wa.me/?text=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fretraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"icon_whatsapp\" title=\"Whatsapp\">Whatsapp</a></li><li class=\"linkedin\"><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fretraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html&amp;title=Retraites:%2017%20enqu%C3%AAtes%20ouvertes%20par%20l'IGPN%20pour%20soup%C3%A7ons%20de%20violences%20polici%C3%A8res%20depuis%20janvier&amp;source=BFMTV\" class=\"icon_linkedin btn_share\" title=\"LinkedIn\">LinkedIn</a></li><li class=\"mail\"><a href=\"mailto:?subject=BFMTV%20-%20%C3%A0%20lire%20:%20Retraites:%2017%20enqu%C3%AAtes%20ouvertes%20par%20l'IGPN%20pour%20soup%C3%A7ons%20de%20violences%20polici%C3%A8res%20depuis%20janvier&amp;body=La%20cheffe%20de%20l'IGPN%20a%20annonc%C3%A9%20qu'une%20dizaine%20d'enqu%C3%AAtes%20%C3%A9taient%20en%20cours%20concernant%20de%20possibles%20violences%20commises%20par%20des%20policiers%20envers%20des%20manifestants%20lors%20de%20rassemblements%20contre%20la%20r%C3%A9forme%20des%20retraites.%0D%0A%0D%0Ahttps://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fretraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\" class=\"icon_envelop\" title=\"Partager par mail\">Mail</a></li><li class=\"messenger\"><a href=\"fb-messenger://share/?link=https://www.bfmtv.com%2Fpolice-justice%2Fretraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\" class=\"icon_messenger\" title=\"Partager via Messenger\">messenger</a></li></ul><div class=\"ArticleVideo\"><div class=\"video_block\" id=\"video_player_6323390692112\" accountid=\"876450610001\" playerid=\"AkdH379s6\" videoid=\"6323390692112\" applicationid=\"article_ouverture\" autoplay=\"true\" pip=\"true\" disablevisibilityhandler=\"false\" adjustfrommediasize=\"false\"></div></div></header><div class=\"content_body\"><div class=\"content_body_wrapper\"><div class=\"chapo\">La cheffe de l'IGPN a annonc\u00e9 qu'une dizaine d'enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.</div><div id=\"sas_98_s\" class=\"bloc_center_full\"><div id=\"sas_98_container\" class=\"sticky_elt\"><div id=\"sas_98\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"98\")}))}))}))}</script></div></div><p>La cheffe de l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale (IGPN), Agn\u00e8s Thibault-Lecuivre, a annonc\u00e9 ce dimanche sur BFMTV que 17 enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes <a href=\"/politique/retraites-le-conseil-de-l-europe-s-alarme-d-un-usage-excessif-de-la-force-en-france_AD-202303240635.html\" title=\"Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un &quot;usage excessif de la force&quot; en France\" class=\"internal_link\">pour des soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res</a> depuis le d\u00e9but <a href=\"/police-justice/retraites-darmanin-annonce-457-interpellations-et-441-policiers-et-gendarmes-blesses-lors-des-manifestations_AN-202303240246.html\" title=\"Retraites: Darmanin annonce 457 interpellations et 441 policiers et gendarmes bless\u00e9s lors des manifestations\" class=\"internal_link\">des manifestations contre la r\u00e9forme des retraites</a>, soit depuis le 19 janvier.</p><blockquote class=\"embed embed_quote\"><span>\"Depuis le 19 janvier, nous avons eu 17 proc\u00e9dures judiciaires\", indique-t-elle, tout en pr\u00e9cisant que le chiffre reste \"\u00e9volutif\".</span></blockquote><p>Celle qui dirige la police des polices note notamment \"un changement de nature, d\u2019individus particuli\u00e8rement radicalis\u00e9s qui n\u2019\u00e9tait pas sur les premi\u00e8res journ\u00e9es nationales d\u2019action\".</p><div id=\"sas_76194_s\" class=\"bloc_center_full\"><div id=\"sas_76194_container\"><div id=\"sas_76194\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"76194\")}))}))}))}</script></div></div><p>De nombreux rassemblements ont eu lieu partout en France depuis le 19 janvier contre la r\u00e9forme des retraites et connaissent <a href=\"/economie/economie-social/social/reforme-des-retraites-le-mouvement-social-fait-le-plein-mais-les-tensions-montent-d-un-cran_AN-202303240176.html\" title=\"R\u00e9forme des retraites: le mouvement social fait le plein mais les tensions montent d'un cran\" class=\"internal_link\">un regain de tensions</a>. Le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin avait pr\u00e9c\u00e9demment fait \u00e9tat de 11 enqu\u00eates ouvertes dans ce cadre.</p><h2 class=\"subheading\">\"Choqu\u00e9e\" par l'audio impliquant des policiers</h2><blockquote class=\"embed embed_quote\"><span>Elle a par ailleurs r\u00e9agi \u00e0 l'enregistrement mettant en cause des membres de la Brigade de r\u00e9pression de l'action violente motoris\u00e9e (BRAV-M), se disant \"choqu\u00e9e, terriblement choqu\u00e9e par ces propos\" en tant que \"citoyenne\".</span></blockquote><p>\"L'enqu\u00eate est en cours\", a-t-elle rappel\u00e9, tout en conc\u00e9dant que \"le vouvoiement\" doit primer lorsque des membres des forces de l'ordre s'expriment \u00e0 des individus interpell\u00e9s, ce qui n'\u00e9tait pas le cas dans cet enregistrement.</p><div class=\"video_block\" id=\"video_player_6323391879112\" accountid=\"876450610001\" playerid=\"AkdH379s6\" videoid=\"6323391879112\" applicationid=\"article_embed\" autoplay=\"false\" pip=\"false\" disablevisibilityhandler=\"false\" adjustfrommediasize=\"false\"></div><p><a href=\"/police-justice/il-m-a-attrape-les-parties-genitales-des-manfestants-interpelles-par-la-brav-m-evoquent-des-violences-et-intimidations_AN-202303260037.html\" title='\"Ta vie ne tient qu\u2019\u00e0 un fil\": des manifestants interpell\u00e9s par la BRAV-M \u00e9voquent des violences et intimidations' class=\"internal_link\">Un document audio mettant en cause des membres de la BRAV-M,</a> ce groupe d'intervention policier constitu\u00e9 de bin\u00f4mes \u00e0 moto intervenant essentiellement lors de manifestations, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 cette semaine.</p><p>On y entend des policiers, pr\u00e9sent\u00e9s comme des membres de l'unit\u00e9, tenir des propos insultants et humiliants envers sept jeunes manifestants.</p><p>Le pr\u00e9fet de police Laurent Nu\u00f1ez a annonc\u00e9 vendredi avoir saisi l'IGPN pour une enqu\u00eate administrative, apr\u00e8s la diffusion de cet audio.</p><div class=\"BeOpWidget\" data-name=\"inread\"></div><div class=\"embed embed_seemore\"><span class=\"embed_title\">Sur le m\u00eame sujet</span><ul class=\"content_article_list\"><li><a href=\"/police-justice/manifestations-contre-la-reforme-des-retraites-nouvelles-scenes-de-violences-policieres-ce-mardi-a-paris_AV-202303220031.html\" title=\"Retraites: des manifestants d\u00e9noncent de nouvelles violences polici\u00e8res suppos\u00e9es mardi soir \u00e0 Paris\">Retraites: des manifestants d\u00e9noncent de nouvelles violences polici\u00e8res suppos\u00e9es mardi soir \u00e0 Paris</a></li><li><a href=\"/paris/une-petition-pour-dissoudre-la-brav-m-publiee-sur-la-plateforme-citoyenne-de-l-assemblee-nationale_AN-202303260095.html\" title=\"Une p\u00e9tition pour dissoudre la Brav-M publi\u00e9e sur la plateforme citoyenne de l'Assembl\u00e9e nationale\">Une p\u00e9tition pour dissoudre la Brav-M publi\u00e9e sur la plateforme citoyenne de l'Assembl\u00e9e nationale</a></li></ul></div><p>Rattach\u00e9e au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, l'IGPN est un organe de contr\u00f4le des services de police.</p><div class=\"embed embed_dossier\"><div class=\"embed_dossier_container\"><div class=\"subheading subheading_dossier\"><span class=\"sub_title\">dossier : </span><a href=\"/economie/economie-social/reforme-des-retraites_DN-202108310622.html\" title=\"R\u00e9forme des retraites\"><h3 class=\"subheading_dossier_title\">R\u00e9forme des retraites</h3></a></div><span class=\"see_more\" id=\"see_more_dossier\"></span></div><div class=\"dossier_rebond subheading subheading_dossier hide\" id=\"dossier_rebond\"><ul><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/pour-le-medef-le-gouvernement-doit-s-appuyer-sur-les-partenaires-sociaux_AV-202303270235.html\" title=\"Pour le Medef, le gouvernement doit s'appuyer sur les partenaires sociaux\"><h3 class=\"subheading_title\">Pour le Medef, le gouvernement doit s'appuyer sur les partenaires sociaux</h3></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/economie/economie-social/france/laurent-berger-reclame-un-geste-tres-fort-du-gouvernement-sur-les-retraites_AD-202303270232.html\" title='Laurent Berger r\u00e9clame un geste \"tr\u00e8s fort\" du gouvernement sur les retraites'><h3 class=\"subheading_title\">Laurent Berger r\u00e9clame un geste \"tr\u00e8s fort\" du gouvernement sur les retraites</h3></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/politique/gouvernement/reforme-des-retraites-olivier-veran-ne-veut-plus-se-poser-la-question-du-49-3_AV-202303270223.html\" title='R\u00e9forme des retraites: Olivier V\u00e9ran ne \"veut plus se poser la question du 49.3\"'><h3 class=\"subheading_title\">R\u00e9forme des retraites: Olivier V\u00e9ran ne \"veut plus se poser la question du 49.3\"</h3></a></li></ul></div></div><div class=\"block_signature_parent\" id=\"block_signature_parent\"><div class=\"block_signature\"><div class=\"author_wrapper\"><span class=\"author_name\">Juliette Desmonceaux</span></div></div></div></div></div></div><div class=\"content_body\" id=\"content_body_bottom\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\" data-widget-id=\"AR_1\"></div><div class=\"block_ordered_parent\" id=\"block_ordered_parent\"><section class=\"block block_ordered_article\"><h2 class=\"block_top_title\">Top Articles</h2><div class=\"slider_wrapper\"><ol class=\"ordered_list\" id=\"top_contenus_manuel_1579100800868\"><li><a href=\"/paris/l-igpn-saisit-apres-des-menaces-de-policiers-envers-des-manifestants-a-paris_AN-202303240687.html\" title=\"&quot;Efface ton sourire&quot;: l'IGPN saisie apr\u00e8s un enregistrement audio de policiers mena\u00e7ant des manifestants\"><article class=\"content_item_ordered content_type content_type_video\"><picture class=\"content_item_cover with-js\"><source media=\"(min-width: 441px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/TnA57v_dsne4YKAPWeQJJSIkqHQ=/2x48:898x552/600x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/nPO1TUjt2X6-60uvi4SisAUDh-g=/2x48:898x552/840x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/DM-1Cv5J9Kxu_RSMTMAb2F2tC8Q=/2x48:898x552/736x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/GxeoS2fVwkBsVZ7bFQas50fhIZU=/2x48:898x552/640x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><img width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" data-srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" src=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" alt=\"Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 saisir l'IGPN ce vendredi apr\u00e8s un enregistrement sonore \u00e0 Paris le 20 mars\"></source></source></source></source></picture><noscript><picture class=\"content_item_cover\"><source media=\"(min-width: 441px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/TnA57v_dsne4YKAPWeQJJSIkqHQ=/2x48:898x552/600x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/FyzJUcKv4T34qwQjHgu-2cVX-3Q=/2x48:898x552/420x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/nPO1TUjt2X6-60uvi4SisAUDh-g=/2x48:898x552/840x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/WJ1nHnIltyPwcbjpzOb_E5uSYrM=/2x48:898x552/368x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/DM-1Cv5J9Kxu_RSMTMAb2F2tC8Q=/2x48:898x552/736x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/M35kBl7CdHWuMXyNEYn0TbyiJZQ=/2x48:898x552/320x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/GxeoS2fVwkBsVZ7bFQas50fhIZU=/2x48:898x552/640x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><img src=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" alt=\"Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 saisir l'IGPN ce vendredi apr\u00e8s un enregistrement sonore \u00e0 Paris le 20 mars\"></source></source></source></source></picture></noscript><h3 class=\"content_item_title\">\"Efface ton sourire\": l'IGPN saisie apr\u00e8s un enregistrement audio de policiers mena\u00e7ant des manifestants</h3></article></a></li><li><a href=\"/politique/retraites-le-conseil-de-l-europe-s-alarme-d-un-usage-excessif-de-la-force-en-france_AD-202303240635.html\" title=\"Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un &quot;usage excessif de la force&quot; en France\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un \"usage excessif de la force\" en France</h3></article></a></li><li><a href=\"/politique/elysee/retraites-comment-emmanuel-macron-est-devenu-la-cible-principale-des-attaques-des-manifestants_AV-202303230721.html\" title=\"Retraites: comment Emmanuel Macron est devenu la cible principale des attaques des manifestants\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Retraites: comment Emmanuel Macron est devenu la cible principale des attaques des manifestants</h3></article></a></li><li><a href=\"/international/asie/thailande/thailande-son-elastique-se-casse-en-plein-saut-un-touriste-blesse_AN-202303240268.html\" title=\"Tha\u00eflande: l'\u00e9lastique d'un touriste se casse en plein saut dans un parc d'attraction\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Tha\u00eflande: l'\u00e9lastique d'un touriste se casse en plein saut dans un parc d'attraction</h3></article></a></li><li><a href=\"/people/series/mort-de-marion-game-star-de-scenes-de-menages-et-figure-populaire-des-annees-70-80_AD-202303240285.html\" title='Mort de Marion Game, star de \"Sc\u00e8nes de m\u00e9nages\" et figure populaire des ann\u00e9es 70/80'><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Mort de Marion Game, star de \"Sc\u00e8nes de m\u00e9nages\" et figure populaire des ann\u00e9es 70/80</h3></article></a></li></ol></div></section><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){cutText(\"#top_contenus_manuel_1579100800868\",\".content_item_title\",90)}));</script></div><div class=\"breadcrumb_parent grid_column_abc\" id=\"breadcrumb_parent\"><nav role=\"breadcrumb\" class=\"breadcrumb\" id=\"breadcrumb\"><ul class=\"list_inbl\"><li class=\"breadbrumb_home\"><a href=\"https://www.bfmtv.com/\" title=\"BFMTV\"><span>BFMTV</span></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/\" title=\"Police-Justice\" id=\"breadcrumb_last_item\"><span>Police-Justice</span></a></li></ul></nav></div></div></article></div><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){resizeDisplayBlock(\"block_ordered_parent\",\".block_ordered_article\",\"top_contenus_right\",\"afterbegin\");if(window.deviceSize===\"L\"){lazyload.update()}}));</script><div class=\"grid_column grid_column_c aside_column\"><div class=\"live_box block\"><h2 class=\"live_button\">A la Une</h2><p><a href=\"/politique/gouvernement/retraites-comment-elisabeth-borne-veut-essayer-de-reprendre-la-main_AN-202303270191.html\" title=\"Retraites: comment \u00c9lisabeth Borne veut essayer de reprendre la main\">Retraites: comment \u00c9lisabeth Borne veut essayer de reprendre la main</a></p></div><div id=\"sas_pave1_l\" class=\"sticky_zone publicite bloc_center_full\"></div><div id=\"top_contenus_right\"></div><div id=\"outbrain_right\"><div class=\"obHolder\" data-src=\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\"></div></div><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){if(window.deviceSize===\"L\"&&document.querySelector(\".obHolder\")){document.querySelector(\".obHolder\").classList.add(\"OUTBRAIN\");document.querySelector(\".obHolder\").classList.remove(\"obHolder\");document.querySelector(\".aside_column .OUTBRAIN\").setAttribute(\"data-widget-id\",\"SB_1\")}}));</script></div></div><template id=\"controlPanel_VOD_Desktop\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"playlistArea\"><button class=\"scrollLeft\"></button><div class=\"movingScroller\"></div><button class=\"scrollRight\"></button></div><div class=\"thumbnailPrevious\"></div><div class=\"thumbnailNext\"></div><div class=\"bottomBar\"><div class=\"volumePanel\"></div><div class=\"centeredButtons\"><button class=\"irisBackward vjs-control vjs-button icon-play-previous-button disableButton\" disabled></button> <button class=\"rewindButton vjs-control vjs-button icon-retour\"></button> <button class=\"forwardButton vjs-control vjs-button icon-avance\"></button> <button class=\"irisForward vjs-control vjs-button icon-play-next-button\"></button></div><div class=\"rightButtons\"></div></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"previewBlock_Desktop\"><div class=\"previewBlock\"><a class=\"jumpToVideo\" target=\"_blank\"><div class=\"thumbnailContainer\"><img class=\"thumbnailPreview\"></div></a><div class=\"descriptionArea\"><p class=\"descriptionPreview\"></p></div></div></template><template id=\"controlPanel_VOD_Mobile\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"VOD_Mobile_Controls\"><div class=\"centeredButtons\"><button class=\"irisBackward vjs-control vjs-button icon-play-previous-button disableButton\" disabled></button> <button class=\"rewindButton vjs-control vjs-button icon-retour\"></button> <button class=\"forwardButton vjs-control vjs-button icon-avance\"></button> <button class=\"irisForward vjs-control vjs-button icon-play-next-button\"></button></div></div><div class=\"bottomControls\"></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"controlPanel_LIVE_Desktop\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"bottomBar\"><div class=\"directHolder\"><div class=\"directIcon\"></div><span class=\"directText\">DIRECT</span></div><div class=\"volumePanel\"></div><div class=\"rightButtons\"></div></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"controlPanel_LIVE_Mobile\"><div class=\"controlPanel\"><div class=\"bottomBar\"><div class=\"directHolder\"><div class=\"directIcon\"></div><span class=\"directText\">DIRECT</span></div><div class=\"rightButtons\"></div></div></div><div class=\"topRightButton\"></div></template><template id=\"errorTemplate\"><div class=\"ErrorContainer\"><span class=\"ErrorMessage\"></span></div></template></main><div id=\"sas_291_s\" class=\"bloc_center_full bloc_center_full_bottom\"><div id=\"sas_291_container\"><div id=\"sas_291\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"291\")}))}))}))}</script></div></div><footer class=\"footer\" id=\"footer_bottom\"><div class=\"footer_container\"><div class=\"footer_wrapper_top\"><div class=\"footer_wrapper_top_content\"><img width=\"1\" height=\"1\" src=\"/assets/v3/images/BFMTV.848c19e09c92f3ced2163a1a0399be11.svg\" alt=\"BFMTV\" title=\"BFMTV\" class=\"footer_logo\"><div class=\"footer_big_title\">premi\u00e8re sur l'info</div><div class=\"footer_right_block\"><ul class=\"footer_social_media\"><li><a href=\"https://www.facebook.com/BFMTV\" target=\"_blank\" title=\"Facebook\" class=\"icon_facebook\">Facebook</a></li><li><a href=\"https://twitter.com/bfmtv\" target=\"_blank\" title=\"Twitter\" class=\"icon_twitter\">Twitter</a></li><li><a href=\"/rss/\" title=\"Flux RSS\" class=\"icon_rss\">Flux RSS</a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletter\" class=\"icon_envelop\">Newsletter</a></li></ul><div class=\"footer_middle_title\">applications mobiles</div><ul class=\"footer_application_icon\"><li><a href=\"https://app.adjust.com/t45iq9u\" target=\"_blank\" title=\"Apple\" class=\"icon_appleinc\">Apple</a></li><li><a href=\"https://app.adjust.com/mqqli6u\" target=\"_blank\" title=\"Android\" class=\"icon_android\">Android</a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer_wrapper_middle\"><div class=\"footer_wrapper_middle_content\"><div class=\"footer_col\"><div class=\"footer_col_title\">bfmtv</div><ul><li><a href=\"/dossiers/\" title=\"Nos dossiers\">Nos dossiers</a></li><li><a href=\"/evenements/\" title=\"\u00c9v\u00e9nements\">\u00c9v\u00e9nements</a></li><li><a href=\"/evenements/partenariats/\" title=\"Partenaires\">Partenaires</a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux-concours\">Jeux-concours</a></li><li><a href=\"/programme-tv/\" title=\"Programme TV\">Programme TV</a></li><li><a href=\"/canaux-tv/\" title=\"Canaux TV\">Canaux TV</a></li><li><a href=\"/archives/\" title=\"Archives\">Archives</a></li><li><a href=\"/application/\" title=\"Applications mobiles\">Applications mobiles</a></li><li><a href=\"/plan-du-site/\" title=\"Plan du site\">Plan du site</a></li></ul></div><div class=\"footer_col\"><div class=\"footer_col_title\">nos services</div><ul><li><a href=\"/comparateur/\" title=\"Comparateur\">Comparateur</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-rasoirs-electriques-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Rasoir \u00e9lectrique homme\">Meilleur Rasoir \u00e9lectrique homme</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-aspirateurs-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Aspirateur\">Meilleur Aspirateur</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleures-alarmes-maison-test-comparatif/\" title=\"Meilleure Alarme maison\">Meilleure Alarme maison</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleures-chaises-gamer-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Fauteuil gamer\">Meilleur Fauteuil gamer</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-deshumidificateurs-test-comparatif/\" title=\"Comparatif D\u00e9shumidificateur\">Comparatif D\u00e9shumidificateur</a></li><li><a href=\"/pratique/comparateur-assurance/?xtatc=INT-41-%5BMeilleureAssurance%5D\" title=\"Comparateur assurance\">Comparateur assurance</a></li><li><a href=\"/pratique/shopping/\" title=\"Shopping\">Shopping</a></li><li><a href=\"https://immo-neuf.lavieimmo.com/?xtatc=INT-41-%5BImmoneuf%5D\" target=\"_blank\" title=\"Immobilier neuf\">Immobilier neuf</a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/pratique/emploi-formation/missioneo_DB-202205130438.html\" target=\"_blank\" title=\"Portage Salarial\">Portage Salarial</a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/reglements-jeux-concours-bfmtv_AN-202110140220.html\" title=\"R\u00e8glements\">R\u00e8glements</a></li></ul></div><div class=\"footer_col block_inline_col\"><div class=\"footer_col_title\">en savoir plus</div><ul><li><a href=\"/contacts/\" title=\"Nous contacter\">Nous contacter</a></li><li><a href=\"https://www.alticemedia-adsconnect.fr/\" target=\"_blank\" title=\"Devenir Annonceur\">Devenir Annonceur</a></li><li><a href=\"https://recrutement.alticemedia.com/\" target=\"_blank\" title=\"Recrutement\">Recrutement</a></li><li><a href=\"/mentions-legales/\" title=\"Mentions l\u00e9gales\">Mentions l\u00e9gales</a></li><li><a href=\"/politique-donnees-personnelles/\" title=\"Donn\u00e9es personnelles\">Donn\u00e9es personnelles</a></li><li><a href=\"/cookies/\" title=\"Cookies\">Cookies</a></li><li><a href=\"/cgu/\" title=\"CGU\">CGU</a></li><li><a href=\"/charte-deontologie/\" title=\"Charte de d\u00e9ontologie\">Charte de d\u00e9ontologie</a></li></ul></div><div class=\"footer_col block_inline_col footer_col_site\"><div class=\"footer_col_title\">les sites du groupe</div><ul><li><a href=\"/economie/\" title=\"BFM Business\">BFM Business</a></li><li><a href=\"/economie/patrimoine/\" title=\"BFM Patrimoine\">BFM Patrimoine</a></li><li><a href=\"https://rmc.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC\">RMC</a></li><li><a href=\"/immobilier/\" title=\"BFM Immo\">BFM Immo</a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC Sport\">RMC Sport</a></li><li><a href=\"https://www.verif.com\" target=\"_blank\" title=\"Verif\">Verif</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-regions?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmregion\" target=\"_blank\" title=\"RMC BFM PLAY\">RMC BFM PLAY</a></li><li><a href=\"https://www.tradingsat.com\" target=\"_blank\" title=\"BFM Bourse\">BFM Bourse</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-decouverte?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcdecouverte\" target=\"_blank\" title=\"RMC D\u00e9couverte\">RMC D\u00e9couverte</a></li><li><a href=\"https://www.zone-turf.fr\" target=\"_blank\" title=\"Zone Turf\">Zone Turf</a></li><li><a href=\"https://rmccrime.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC Crime\">RMC Crime</a></li><li><a href=\"http://ajila.org/associations-rmcbfm/\" target=\"_blank\" title=\"Association RMC / BFM\">Association RMC / BFM</a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech&amp;Co\">Tech&amp;Co</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/thematiques/cuisine-divertissement?themeId=RefTile::0e132a66-7dc4-4556-bb4c-fc2c05927d40\" target=\"_blank\" title=\"MyCuisine\">MyCuisine</a></li><li><a href=\"/regions/\" title=\"BFM R\u00e9gions\">BFM R\u00e9gions</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-story?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcstory\" target=\"_blank\" title=\"RMC Story\">RMC Story</a></li><li><a href=\"/crypto/\" title=\"BFM Crypto\">BFM Crypto</a></li></ul></div></div></div><p class=\"footer_copyright\">\u00a9 Copyright 2006-2023 BFMTV.com. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. Site \u00e9dit\u00e9 par NextInteractive</p></div></footer><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/global.06bc10516847ab6c46d6.js\"></script><script src=\"/assets/v3/js/content_article.d154598ca5072bc0fb80.js\"></script><script type=\"didomi/javascript\" data-purposes=\"cookies\" src=\"https://bbc7dcd54670499dbd3ba50c33600830.js.ubembed.com\" async></script><script>didomiConsent(285, () => appendScript(\"/assets/v3/js/videoPlayer.1e56ce41d9c5b5557fc4.js\"));</script><script>refreshFunction(15*60*1000);</script><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.map(s=>s());</script><script type=\"text/javascript\" src=\"/assets/v3/js/tc_NextInteractive_31.74ef2dff9da62ba59e6663fd8b6faa20.js\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"BFMTV\",\"item\":\"https://www.bfmtv.com/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Police-Justice\",\"item\":\"https://www.bfmtv.com/police-justice/\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org/\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"url\":\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\",\"headline\":\"Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l&#39;IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier\",\"description\":\"La cheffe de l&#39;IGPN a annonc\u00e9 qu&#39;une dizaine d&#39;enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg\",\"contentUrl\":\"https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg\",\"width\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":1920},\"height\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":1080},\"name\":\"La cheffe de l&#39;IGPN, Agn\u00e8s Thibault-Lecuivre, le dimanche 26 mars 2023 sur BFMTV.\",\"author\":\"BFMTV\"},\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Juliette Desmonceaux\"}],\"wordcount\":\"364\",\"datePublished\":\"2023-03-26T19:48:46+02:00\",\"dateModified\":\"2023-03-26T19:48:46+02:00\",\"articleBody\":\"La cheffe de l&#39;Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale (IGPN), Agn\u00e8s Thibault-Lecuivre, a annonc\u00e9 ce dimanche sur BFMTV que 17 enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes pour des soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis le d\u00e9but des manifestations contre la r\u00e9forme des retraites, soit depuis le 19 janvier. &quot;Depuis le 19 janvier, nous avons eu 17 proc\u00e9dures judiciaires&quot;, indique-t-elle, tout en pr\u00e9cisant que le chiffre reste &quot;\u00e9volutif&quot;. Celle qui dirige la police des polices note notamment &quot;un changement de nature, d\u2019individus particuli\u00e8rement radicalis\u00e9s qui n\u2019\u00e9tait pas sur les premi\u00e8res journ\u00e9es nationales d\u2019action&quot;. De nombreux rassemblements ont eu lieu partout en France depuis le 19 janvier contre la r\u00e9forme des retraites et connaissent un regain de tensions. Le ministre de l&#39;Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin avait pr\u00e9c\u00e9demment fait \u00e9tat de 11 enqu\u00eates ouvertes dans ce cadre. &quot;Choqu\u00e9e&quot; par l&#39;audio impliquant des policiers Elle a par ailleurs r\u00e9agi \u00e0 l&#39;enregistrement mettant en cause des membres de la Brigade de r\u00e9pression de l&#39;action violente motoris\u00e9e (BRAV-M), se disant &quot;choqu\u00e9e, terriblement choqu\u00e9e par ces propos&quot; en tant que &quot;citoyenne&quot;. &quot;L&#39;enqu\u00eate est en cours&quot;, a-t-elle rappel\u00e9, tout en conc\u00e9dant que &quot;le vouvoiement&quot; doit primer lorsque des membres des forces de l&#39;ordre s&#39;expriment \u00e0 des individus interpell\u00e9s, ce qui n&#39;\u00e9tait pas le cas dans cet enregistrement. Un document audio mettant en cause des membres de la BRAV-M, ce groupe d&#39;intervention policier constitu\u00e9 de bin\u00f4mes \u00e0 moto intervenant essentiellement lors de manifestations, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 cette semaine. On y entend des policiers, pr\u00e9sent\u00e9s comme des membres de l&#39;unit\u00e9, tenir des propos insultants et humiliants envers sept jeunes manifestants. Le pr\u00e9fet de police Laurent Nu\u00f1ez a annonc\u00e9 vendredi avoir saisi l&#39;IGPN pour une enqu\u00eate administrative, apr\u00e8s la diffusion de cet audio. Rattach\u00e9e au minist\u00e8re de l&#39;Int\u00e9rieur et \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, l&#39;IGPN est un organe de contr\u00f4le des services de police.\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"BFMTV\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png\",\"contentUrl\":\"https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png\",\"width\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":400},\"height\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":86}},\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/BFMTV\",\"https://twitter.com/BFMTV\"]},\"speakable\":{\"@type\":\"SpeakableSpecification\",\"xpath\":[\"/html/head/title\",\"/html/head/meta[@name='description']/@content\"]},\"video\":{\"@type\":\"VideoObject\",\"name\":\"Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l&#39;IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier\",\"description\":\"La cheffe de l&#39;IGPN a annonc\u00e9 qu&#39;une dizaine d&#39;enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.\",\"duration\":\"PT36.16S\",\"thumbnailUrl\":\"https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg\",\"embedUrl\":\"https://players.brightcove.net/876450610001/MpeW3tQeD_default/index.html?videoId=6323390692112\",\"uploadDate\":\"2023-03-26T19:48:46+02:00\"}}</script></body></html>"
        },
        "parsed_json": {
            "main": {
                "@context": "https://schema.org/",
                "@type": "NewsArticle",
                "url": "https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html",
                "headline": "Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l&#39;IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier",
                "description": "La cheffe de l&#39;IGPN a annonc\u00e9 qu&#39;une dizaine d&#39;enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.",
                "mainEntityOfPage": {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://www.bfmtv.com/police-justice/retraites-17-enquetes-ouvertes-par-l-igpn-pour-soupcons-de-violences-policieres-depuis-janvier_AV-202303260307.html"
                },
                "image": {
                    "@type": "ImageObject",
                    "url": "https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg",
                    "contentUrl": "https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg",
                    "width": {
                        "@type": "QuantitativeValue",
                        "value": 1920
                    },
                    "height": {
                        "@type": "QuantitativeValue",
                        "value": 1080
                    },
                    "name": "La cheffe de l&#39;IGPN, Agn\u00e8s Thibault-Lecuivre, le dimanche 26 mars 2023 sur BFMTV.",
                    "author": "BFMTV"
                },
                "author": [
                    {
                        "@type": "Person",
                        "name": "Juliette Desmonceaux"
                    }
                ],
                "wordcount": "364",
                "datePublished": "2023-03-26T19:48:46+02:00",
                "dateModified": "2023-03-26T19:48:46+02:00",
                "articleBody": "La cheffe de l&#39;Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale (IGPN), Agn\u00e8s Thibault-Lecuivre, a annonc\u00e9 ce dimanche sur BFMTV que 17 enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes pour des soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis le d\u00e9but des manifestations contre la r\u00e9forme des retraites, soit depuis le 19 janvier. &quot;Depuis le 19 janvier, nous avons eu 17 proc\u00e9dures judiciaires&quot;, indique-t-elle, tout en pr\u00e9cisant que le chiffre reste &quot;\u00e9volutif&quot;. Celle qui dirige la police des polices note notamment &quot;un changement de nature, d\u2019individus particuli\u00e8rement radicalis\u00e9s qui n\u2019\u00e9tait pas sur les premi\u00e8res journ\u00e9es nationales d\u2019action&quot;. De nombreux rassemblements ont eu lieu partout en France depuis le 19 janvier contre la r\u00e9forme des retraites et connaissent un regain de tensions. Le ministre de l&#39;Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin avait pr\u00e9c\u00e9demment fait \u00e9tat de 11 enqu\u00eates ouvertes dans ce cadre. &quot;Choqu\u00e9e&quot; par l&#39;audio impliquant des policiers Elle a par ailleurs r\u00e9agi \u00e0 l&#39;enregistrement mettant en cause des membres de la Brigade de r\u00e9pression de l&#39;action violente motoris\u00e9e (BRAV-M), se disant &quot;choqu\u00e9e, terriblement choqu\u00e9e par ces propos&quot; en tant que &quot;citoyenne&quot;. &quot;L&#39;enqu\u00eate est en cours&quot;, a-t-elle rappel\u00e9, tout en conc\u00e9dant que &quot;le vouvoiement&quot; doit primer lorsque des membres des forces de l&#39;ordre s&#39;expriment \u00e0 des individus interpell\u00e9s, ce qui n&#39;\u00e9tait pas le cas dans cet enregistrement. Un document audio mettant en cause des membres de la BRAV-M, ce groupe d&#39;intervention policier constitu\u00e9 de bin\u00f4mes \u00e0 moto intervenant essentiellement lors de manifestations, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 cette semaine. On y entend des policiers, pr\u00e9sent\u00e9s comme des membres de l&#39;unit\u00e9, tenir des propos insultants et humiliants envers sept jeunes manifestants. Le pr\u00e9fet de police Laurent Nu\u00f1ez a annonc\u00e9 vendredi avoir saisi l&#39;IGPN pour une enqu\u00eate administrative, apr\u00e8s la diffusion de cet audio. Rattach\u00e9e au minist\u00e8re de l&#39;Int\u00e9rieur et \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, l&#39;IGPN est un organe de contr\u00f4le des services de police.",
                "publisher": {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "BFMTV",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "contentUrl": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "width": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 400
                        },
                        "height": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 86
                        }
                    },
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/BFMTV",
                        "https://twitter.com/BFMTV"
                    ]
                },
                "speakable": {
                    "@type": "SpeakableSpecification",
                    "xpath": [
                        "/html/head/title",
                        "/html/head/meta[@name='description']/@content"
                    ]
                },
                "video": {
                    "@type": "VideoObject",
                    "name": "Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l&#39;IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier",
                    "description": "La cheffe de l&#39;IGPN a annonc\u00e9 qu&#39;une dizaine d&#39;enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites.",
                    "duration": "PT36.16S",
                    "thumbnailUrl": "https://images.bfmtv.com/ZmXorYbAeHctrj6TxKZFn07J-H8=/0x0:1920x1080/1920x0/images/La-cheffe-de-l-IGPN-Agnes-Thibault-Lecuivre-le-dimanche-26-mars-2023-sur-BFMTV-1605127.jpg",
                    "embedUrl": "https://players.brightcove.net/876450610001/MpeW3tQeD_default/index.html?videoId=6323390692112",
                    "uploadDate": "2023-03-26T19:48:46+02:00"
                }
            },
            "Other": [
                {
                    "@context": "https://schema.org",
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "BFMTV",
                            "item": "https://www.bfmtv.com/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Police-Justice",
                            "item": "https://www.bfmtv.com/police-justice/"
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        "parsed_data": {
            "title": [
                "Retraites: 17 enqu\u00eates ouvertes par l'IGPN pour soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res depuis janvier"
            ],
            "published_at": [
                "26/03/2023 \u00e0 19:48"
            ],
            "description": [
                "La cheffe de l'IGPN a annonc\u00e9 qu'une dizaine d'enqu\u00eates \u00e9taient en cours concernant de possibles violences commises par des policiers envers des manifestants lors de rassemblements contre la r\u00e9forme des retraites."
            ],
            "text": [
                "La cheffe de l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale (IGPN), Agn\u00e8s Thibault-Lecuivre, a annonc\u00e9 ce dimanche sur BFMTV que 17 enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes   depuis le d\u00e9but  , soit depuis le 19 janvier. Celle qui dirige la police des polices note notamment un changement de nature, d\u2019individus particuli\u00e8rement radicalis\u00e9s qui n\u2019\u00e9tait pas sur les premi\u00e8res journ\u00e9es nationales d\u2019action. De nombreux rassemblements ont eu lieu partout en France depuis le 19 janvier contre la r\u00e9forme des retraites et connaissent  . Le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin avait pr\u00e9c\u00e9demment fait \u00e9tat de 11 enqu\u00eates ouvertes dans ce cadre. L'enqu\u00eate est en cours, a-t-elle rappel\u00e9, tout en conc\u00e9dant que le vouvoiement doit primer lorsque des membres des forces de l'ordre s'expriment \u00e0 des individus interpell\u00e9s, ce qui n'\u00e9tait pas le cas dans cet enregistrement.  ce groupe d'intervention policier constitu\u00e9 de bin\u00f4mes \u00e0 moto intervenant essentiellement lors de manifestations, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 cette semaine. On y entend des policiers, pr\u00e9sent\u00e9s comme des membres de l'unit\u00e9, tenir des propos insultants et humiliants envers sept jeunes manifestants. Le pr\u00e9fet de police Laurent Nu\u00f1ez a annonc\u00e9 vendredi avoir saisi l'IGPN pour une enqu\u00eate administrative, apr\u00e8s la diffusion de cet audio. Rattach\u00e9e au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, l'IGPN est un organe de contr\u00f4le des services de police. \u00a9 Copyright 2006-2023 BFMTV.com. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. Site \u00e9dit\u00e9 par NextInteractive Direct TV Newsletters Regarder le direct \u00c9couter la radio Replay BFMTV Vid\u00e9os \u00c9missions Podcasts Longs Formats Newsletters M\u00e9t\u00e9o Trafic M\u00e9t\u00e9o de l'Energie Canaux TV Voir plus Jeux concours Grille TV BFMTV et vous T\u00e9moins BFMTV BFM Pratique Comparateur Devenir Annonceur Rubriques News 24/7 Politique Police-justice International Soci\u00e9t\u00e9 \u00c9conomie Crypto Tech Auto Sant\u00e9 Sport Environnement People Culture Sciences Voyages Food Animaux BFM Business BFM R\u00e9gions BFM Bourse Tech&Co Iconic Business RMC RMC Sport RMC Crime RMC D\u00e9couverte RMC Story Police-Justice Depuis le 19 janvier, nous avons eu 17 proc\u00e9dures judiciaires, indique-t-elle, tout en pr\u00e9cisant que le chiffre reste \u00e9volutif. Elle a par ailleurs r\u00e9agi \u00e0 l'enregistrement mettant en cause des membres de la Brigade de r\u00e9pression de l'action violente motoris\u00e9e (BRAV-M), se disant choqu\u00e9e, terriblement choqu\u00e9e par ces propos en tant que citoyenne. Sur le m\u00eame sujet dossier :  Juliette Desmonceaux BFMTV Police-Justice DIRECT DIRECT"
            ],
            "author": [
                {
                    "@type": "Person",
                    "name": "Juliette Desmonceaux"
                }
            ],
            "publisher": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "BFMTV",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "contentUrl": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFMTV_richSnippets_rectangulaire.5d1957bc4417569da1d093056f864dc6.png",
                        "width": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 400
                        },
                        "height": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 86
                        }
                    },
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/BFMTV",
                        "https://twitter.com/BFMTV"
                    ]
                }
            ],
            "embed_video_link": [
                "https://players.brightcove.net/876450610001/MpeW3tQeD_default/index.html?videoId=6323390692112"
            ],
            "language": [
                "French"
            ],
            "country": [
                "France"
            ],
            "time_scraped": [
                "2023-03-27 13:22:10.308578"
            ]
        }
    }
]