[
    {
        "raw_response": {
            "content_type": "text/html; charset=utf-8",
            "content": "<html lang=\"fr\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns#\"><head><title>Paris: un immeuble \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un feu de poubelles</title><link rel=\"icon\" href=\"/favicon.ico\"><link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/favicon.png\"><link rel=\"icon\" type=\"image/png\" sizes=\"192x192\" href=\"/android-icon-192x192.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"76x76\" href=\"/apple-icon-76x76.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"120x120\" href=\"/apple-icon-120x120.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"152x152\" href=\"/apple-icon-152x152.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"180x180\" href=\"/apple-icon-180x180.png\"><link rel=\"apple-touch-icon-precomposed\" sizes=\"228x228\" href=\"/apple-icon-228x228.png\"><meta name=\"description\" content=\"L'incendie, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 ce mardi soir, a \u00e9t\u00e9 rapidement circonscrit et les habitants ont pu regagner leurs domiciles. \"><link rel=\"canonical\" href=\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\"><link rel=\"amphtml\" href=\"https://www.bfmtv.com/amp/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\"><meta charset=\"UTF-8\"><meta name=\"robots\" content=\"index, follow, noarchive, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:10\"><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width,initial-scale=1\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/global.6caf04af0c49b574b7ae.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/smartadserver.5d7fbc632b6e1edf2434.css\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/content_article.a1ddcd27fd3a51bda3bf.css\"><script>window.didomiNextConsent=function(vendorId,callback){window.didomiOnReady=window.didomiOnReady||[];window.didomiOnReady.push((function(Didomi){if(typeof Didomi!==undefined){__tcfapi(\"addEventListener\",2,(tcData,success)=>{if(tcData&&(tcData.eventStatus===\"tcloaded\"||tcData.eventStatus===\"useractioncomplete\")){callback()}},[vendorId])}}))};</script><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/global_top.c68a9cda920296037d15.js\"></script><script>window.nextScriptsToExecute=[]</script><script type=\"text/javascript\">var tc_vars={env_work:\"prod\",site_name:\"bfmtv_portail_responsive\",version_responsive:window.deviceName,verticale:\"paris\",marque:\"bfmparis\",chapitre1:\"paris\",categorie1:\"paris\",pagename:\"paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488\",level2:\"bfm_paris\",type_page:\"article\",type_contenu:\"article_normal\",id_contenu:\"202303220488\",date_publication:\"20230322\",amp:\"0\",embeded_element:\"1\",taille_contenu:\"moins_de_500_mots\",dossier_principal:\"reforme-des-retraites_DN-202108310622\",URL_complet:\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\",source:\"BFMTV\",nbr_paragraphes:\"7\",rub_secondaires:\"\",cookie_consent:\"0\"};</script><script type=\"text/javascript\" src=\"/assets/v3/js/tc_NextInteractive_33.6efc70a1ace15fdcdee2c4be4681eceb.js\"></script><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/hubvisor_init.8f03f7da8f9cd4845820.js\"></script><script type=\"application/javascript\" src=\"https://ced-ns.sascdn.com/diff/js/smart.js\" async></script><script type=\"application/javascript\">var smartInit=true;var versionResponsive=\"version_responsive=\"+window.deviceName;if(window.deviceSize===\"M\"&&!true){smartInit=false}if(smartInit){let site_id=244284;let page_id=1218731;let format_id=[{id:98},{id:76194}];if(window.deviceSize===\"L\"){site_id=244245;page_id=1218756;format_id=[{id:98},{id:76194},{id:95},{id:291}]}var sas=sas||{};sas.cmd=sas.cmd||[];didomiNextConsent(45,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.setup({networkid:13,domain:\"//ww13.smartadserver.com\",async:true,renderMode:2,inSequence:true})}));Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.call(\"onecall\",{siteId:site_id,pageId:page_id,formats:format_id,target:[versionResponsive,\"verticale=paris;marque=bfmtv;id=202303220488;type_page=article;type_contenu=article_normal;dossier_principal=reforme-des-retraites;taille_contenu=moins_de_500_mots;nb_paragraphe=7;embeded_element=1;\"].join(\";\")});sas.render()}))}))}))}</script><script type=\"didomi/javascript\" data-vendor=\"didomi:google\" data-ad-client=\"ca-pub-5603862283412750\" async src=\"https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js\"></script><meta property=\"og:site_name\" content=\"BFMTV\"><meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\"><meta property=\"fb:app_id\" content=\"1763937827231648\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"114880941889932\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"443782185986987\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"384738301607338\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"263983707533681\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"111611498853031\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1097986846959406\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"874043412667840\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"886247048130648\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"43896752783\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"298338800285256\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"141447529235003\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"539674919756797\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"8384653093\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"209759635733736\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"149720398400279\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"366964557189705\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"296734273808293\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1460664010617764\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"101328520006729\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"136162090180795\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"70966532326\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"494811200728309\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"112685096883287\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"462018900512409\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"125223790865023\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"1573347402976353\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"455263041345446\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"238464408651\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"206476639374883\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"105613852147466\"><meta property=\"fb:pages\" content=\"105239862441523\"><meta property=\"og:url\" content=\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\"><meta property=\"og:type\" content=\"article\"><meta property=\"og:title\" content=\"Paris: un immeuble \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un feu de poubelles\"><meta property=\"og:description\" content=\"L'incendie, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 ce mardi soir, a \u00e9t\u00e9 rapidement circonscrit et les habitants ont pu regagner leurs domiciles. \"><meta property=\"article:opinion\" content=\"false\"><meta property=\"article:content_tier\" content=\"free\"><meta property=\"article:tag\" content=\"Politics\"><meta property=\"article:tag\" content=\"Social Issues\"><meta property=\"og:image\" content=\"https://images.bfmtv.com/syhoVv1QWSee_hpQrjx0p2HltI4=/0x106:2048x1258/2048x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg\"><meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\"><meta property=\"og:image:height\" content=\"1152\"><meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\"><meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"><meta name=\"twitter:site\" content=\"@BFMParis\"><meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BFMParis\"><meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=1163771281\"><meta name=\"google-play-app\" content=\"app-id=com.nextradiotv.bfmparis\"><noscript><link rel=\"stylesheet\" href=\"/assets/v3/css/no_script.b27d0812170085491f19.css\"></noscript></head><body class=\"bfm_regions bfm_paris\"><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){if(initAppBanner){initAppBanner(\"BFM Paris \u00cele-de-France\",\"https://app.adjust.com/63j8qht\",\"/assets/v3/images/BFM-Paris-IDF.b08dd90bfdf98a940a06025e800f622f.svg\")}}));</script><header class=\"main_header\" id=\"main_header\"><div class=\"header_top\" id=\"header_top\"><button class=\"header_menu\" id=\"header_menu_show\">Menu</button> <a href=\"/paris/\" title=\"BFM Paris \u00cele-de-France\" class=\"header_brand\"><img width=\"1\" height=\"1\" src=\"/assets/v3/images/BFM-Paris-IDF.b08dd90bfdf98a940a06025e800f622f.svg\" alt=\"BFM Paris \u00cele-de-France\" title=\"BFM Paris \u00cele-de-France\"></a><div class=\"header_direct\"><a class=\"header_replay\" href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-regions?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmregion\" title=\"Replay\" target=\"_blank\">Replay</a> <a class=\"direct_tv\" href=\"/paris/en-direct/\" title=\"Direct tv\"><img width=\"25\" height=\"20\" src=\"/assets/v3/images/tv.9108a5878347da9c5dda904e9e2cbf4d.svg\" alt=\"Direct tv\"> <span class=\"span_direct\">Direct</span><span class=\"span_tv\">TV</span></a></div></div><nav role=\"navigation\" class=\"nav_primary\" aria-label=\"primary\"><ul><li class=\"nav_bfmtv_link\"><a href=\"/\" title=\"BFMTV\">BFMTV</a></li><li><a href=\"/paris/videos/\" title=\"Vid\u00e9os\">Vid\u00e9os</a></li><li><a href=\"/paris/info-trafic/\" title=\"Trafic\">Trafic</a></li><li><a href=\"https://meteo.bfmtv.com/previsions-meteo-france/region/ile-de-france/11\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\">M\u00e9t\u00e9o</a></li><li><a href=\"/paris/faits-divers/\" title=\"Faits divers\">Faits divers</a></li><li><a href=\"/immobilier/villes/paris/\" title=\"Immo\">Immo</a></li><li><a href=\"/paris/sport/\" title=\"Sport\">Sport</a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com/football/clubs/paris-saint-germain/\" title=\"Paris Saint-Germain\" target=\"_blank\">PSG</a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/bonjour-paris/\" title=\"Bonjour l\u2019\u00cele-de-France\">Bonjour l\u2019\u00cele-de-France</a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/bonsoir-paris/\" title=\"Bonsoir l\u2019\u00cele-de-France\">Bonsoir l\u2019\u00cele-de-France</a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/hors-series/\" title=\"Hors-s\u00e9ries\">Hors-s\u00e9ries</a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletter\"><span>Newsletter</span></a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux concours\"><span>Jeux concours</span></a></li></ul></nav><div class=\"main_menu_nav\" id=\"main_menu_nav\"><div class=\"menu_nav\"><div class=\"menu_right\"><div class=\"menu_center_left\"><div class=\"menu_center_left_radio\"><a href=\"/paris/en-direct/\" title=\"Regarder le direct\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"32\" height=\"26\" src=\"/assets/v3/images/BFM-Paris-IDF.b08dd90bfdf98a940a06025e800f622f.svg\" alt=\"Regarder le direct\"></div><span>Regarder le direct</span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"10\" height=\"11\" fill=\"#ED8C12\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/play.a1d51b9aa213d4bf8f86450c6ce71797.svg#play\"></use></svg></div></a><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-regions?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmregion\" title=\"Replay BFM Paris \u00cele-de-France\" target=\"_blank\"><div class=\"menu_center_left_radio_img\"><img width=\"40\" height=\"17\" src=\"/assets/v3/images/RMC-BFM-Play-radio.62cafa0ab4419da4ac6039b204f52a3e.svg\" alt=\"Replay BFM Paris \u00cele-de-France\"></div><span>Replay BFM Paris <span class=\"line_break\">\u00cele-de-France</span></span><div class=\"menu_center_left_radio_picto\"><svg width=\"17\" height=\"17\" fill=\"#FFFF\"><use xlink:href=\"/assets/v3/images/exit.52706d6bd3ab09a810a87e5603ba51b9.svg#exit\"></use></svg></div></a></div><ul id=\"menu_category_links_left\"><li><a href=\"/paris/videos/\" title=\"Vid\u00e9os\"><span>Vid\u00e9os</span></a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/\" title=\"\u00c9missions\"><span>\u00c9missions</span></a></li><li><a href=\"/podcasts/\" title=\"Podcasts\"><span>Podcasts</span></a></li><li><a href=\"https://event.bfmtv.com/bfm-regions-paris/\" target=\"_blank\" title=\"Newsletters\"><span>Newsletters</span></a></li><li><a href=\"https://meteo.bfmtv.com/previsions-meteo-france/region/ile-de-france/11\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\"><span>M\u00e9t\u00e9o</span></a></li><li><a href=\"/paris/info-trafic/\" title=\"Trafic\"><span>Trafic</span></a></li><li><a href=\"/paris/canaux-tv/\" title=\"Canaux TV\"><span>Canaux TV</span></a></li><li><div class=\"menu_label_header\"><div class=\"menu_label\">Services</div><span class=\"show_menu\">Voir plus</span></div><ul class=\"sub_menu_list\"><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux concours\"><span>Jeux concours</span></a></li><li><a href=\"/paris/programme-tv/\" title=\"Grille TV\"><span>Grille TV</span></a></li><li><a href=\"/bfmtv-et-vous/\" title=\"BFMTV et vous\"><span>BFMTV et vous</span></a></li><li><a href=\"/temoins/\" title=\"T\u00e9moins BFMTV\"><span>T\u00e9moins BFMTV</span></a></li><li><a href=\"/regions/contacts/\" title=\"Nous contacter\"><span>Nous contacter</span></a></li><li><a href=\"https://www.alticemedia-adsconnect.fr/campagne-pub-locale/paris.html\" target=\"_blank\" title=\"Devenir annonceur\"><span>Devenir annonceur</span></a></li></ul></li></ul><div class=\"menu_pastille\"><div class=\"menu_pastille__title\">BFM R\u00e9gions</div><div class=\"menu_pastille__slider\" id=\"menu_pastille__slider\"><button class=\"menu_list__button_prev slider_prev carousel_arrow\">Pr\u00e9c\u00e9dent</button><div class=\"slider_wrapper\"><ul class=\"slider_container\"><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/marseille/\" title=\"BFM Marseille\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Marseille.70134d30153853c59269388107e85c2e.svg\" alt=\"BFM Marseille\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/lyon/\" title=\"BFM Lyon\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Lyon.a40e54a7313876e78f4706064b4d5f79.svg\" alt=\"BFM Lyon\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/grand-lille/\" title=\"BFM Lille\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_GrandLille.e4871ac139e03ab9b038231e61d5a931.svg\" alt=\"BFM Lille\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/grand-littoral/\" title=\"BFM Littoral\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_GrandLittoral.36b5c41c02a0a3fa12ea0f3fbb7164cb.svg\" alt=\"BFM Littoral\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/bfm-dici/\" title=\"BFM DICI\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_DICI.a467ebae031cbe9c7bae57a89ab11f14.svg\" alt=\"BFM DICI\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/var/\" title=\"BFM Var\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Var.a0496df25a5e9d14cb62692fa2e20fb5.svg\" alt=\"BFM Var\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/cote-d-azur/\" title=\"BFM C\u00f4te d'Azur\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Nice.801f32ab6b349a1c0bca1559da5d2d33.svg\" alt=\"BFM C\u00f4te d'Azur\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/alsace/\" title=\"BFM Alsace\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Alsace.90de4ea87417683f49c8fa3575bb572f.svg\" alt=\"BFM Alsace\"></a></li><li class=\"pastille_item\"><a href=\"/normandie/\" title=\"BFM Normandie\"><img src=\"/assets/v3/images/Pastille_nav_Normandie.a5a3c5a27b813f589050ec8d6a83dd16.svg\" alt=\"BFM Normandie\"></a></li></ul></div><button class=\"menu_list__button_next slider_next carousel_arrow\">Suivant</button></div></div><div class=\"menu_center__title\"><span>Rubriques</span></div><ul><li><a href=\"/paris/faits-divers/\" title=\"Faits Divers\"><span>Faits Divers</span></a></li><li><a href=\"/paris/sport/\" title=\"Sport\"><span>Sport</span></a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com/football/clubs/paris-saint-germain/\" title=\"PSG\"><span>PSG</span></a></li><li><a href=\"/immobilier/villes/paris/\" title=\"Immo\"><span>Immo</span></a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/bonjour-paris/\" title=\"Bonjour l'\u00cele-de-France\"><span>Bonjour l'\u00cele-de-France</span></a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/bonsoir-paris/\" title=\"Bonsoir l'\u00cele-de-France\"><span>Bonsoir l'\u00cele-de-France</span></a></li><li><a href=\"/paris/replay-emissions/paris-week-end/\" title=\"\u00cele-de-France Week-end\"><span>\u00cele-de-France Week-end</span></a></li></ul><div class=\"menu_center__title\">Suivez-nous sur</div><div class=\"menu_share_social\" id=\"menu_share_social\"><a href=\"https://fr-fr.facebook.com/BFMParis/\" target=\"_blank\" class=\"facebook\" title=\"Facebook\"><i class=\"icon_facebook\"></i> </a><a href=\"https://twitter.com/BFMParis\" target=\"_blank\" class=\"twitter\" title=\"Twitter\"><i class=\"icon_twitter\"></i> </a><a href=\"https://www.instagram.com/bfmparis/?hl=fr\" target=\"_blank\" class=\"instagram\" title=\"Instagram\"><img src=\"/assets/v3/images/instagram.6a7fd7797c667fbd899cd2a960baf714.svg\" alt=\"Instagram\"> </a><a href=\"https://www.youtube.com/channel/UCsjHDtZjgv6tcp-EXs_jTdA\" target=\"_blank\" class=\"youtube\" title=\"Youtube\"><i class=\"icon_youtube\"></i> </a><a href=\"https://fr.linkedin.com/company/bfm-paris\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\" title=\"Linkedin\"><i class=\"icon_linkedin\"></i> </a><a href=\"https://event.bfmtv.com/bfm-regions-paris/\" target=\"_blank\" class=\"newsletters\" title=\"Newsletters\"><img src=\"/assets/v3/images/newsletter.3977615e993db64e69a0a169632178b9.svg\" alt=\"Newsletters\"> </a><a href=\"https://app.adjust.com/q36b5wy\" target=\"_blank\" class=\"apple\" title=\"IOS\"><img src=\"/assets/v3/images/apple.e139f47f38d27653ceffcdd25f755d51.svg\" alt=\"IOS\"> </a><a href=\"https://app.adjust.com/1o958ji\" target=\"_blank\" class=\"android\" title=\"Android\"><img src=\"/assets/v3/images/android.1f1231e1f7b43ca8c61115c3a81a4529.svg\" alt=\"Android\"></a></div></div></div></div><div class=\"menu_bottom\"><div class=\"menu_bottom__title\">Les sites du groupe</div><div class=\"menu_bottom__slider\" id=\"menu_bottom__slider\"><button class=\"menu_list__button_prev slider_prev carousel_arrow\">Pr\u00e9c\u00e9dent</button><div class=\"slider_wrapper\"><ul class=\"slider_container\"><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/')\" title=\"BFMTV\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFMTV-menu\"></use></svg> <span>BFMTV</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/economie/')\" title=\"BFM Business\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-Business-menu\"></use></svg> <span>BFM Business</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/regions/')\" title=\"BFM R\u00e9gions\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-regions-menu\"></use></svg> <span>BFM R\u00e9gions</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.tradingsat.com/')\" title=\"BFM Bourse\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#BFM-Bourse-menu\"></use></svg> <span>BFM Bourse</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/tech/')\" title=\"Tech&amp;Co\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#Techandco-menu\"></use></svg> <span>Tech&amp;Co</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.bfmtv.com/luxe/')\" title=\"Iconic Business\"><img width=\"40\" height=\"40\" src=\"/assets/v3/images/BFM-iconic-business-menu.6fef2e09b7e6a3a4855e7a6f10f328e4.svg\" alt=\"Iconic Business\"> <span>Iconic Business</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmc.bfmtv.com/')\" title=\"RMC\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-menu\"></use></svg> <span>RMC</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmcsport.bfmtv.com/')\" title=\"RMC Sport\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-Sport-menu\"></use></svg> <span>RMC Sport</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://rmccrime.bfmtv.com/')\" title=\"RMC Crime\"><img width=\"40\" height=\"40\" src=\"/assets/v3/images/RMC-Crime-menu.c19415f3b17a4af029e6b3e275cff0f4.svg\" alt=\"RMC Crime\"> <span>RMC Crime</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-decouverte?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcdecouverte')\" title=\"RMC D\u00e9couverte\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMCD-menu\"></use></svg> <span>RMC D\u00e9couverte</span></a></li><li class=\"content_item\"><a onclick=\"window.open('https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-story?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcstory')\" title=\"RMC Story\"><svg class=\"sprite_menu\"><use xlink:href=\"/assets/v3/svg/menu_sprite.65e2db5a98f4bee8d2be2aad3b0a2d66.svg#RMC-Story-menu\"></use></svg> <span>RMC Story</span></a></li></ul></div><button class=\"menu_list__button_next slider_next carousel_arrow\">Suivant</button></div></div></div></header><div id=\"sas_95_s\" class=\"bloc_center_full banner_top\"><div id=\"sas_95_container\"><div id=\"sas_95\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"95\")}))}))}))}</script></div></div><main class=\"main_wrapper article_page\" id=\"main_wrapper\"><div class=\"grid_wrapper\"><div class=\"grid_column grid_column_ab\"><article class=\"content content_article\"><div id=\"content_progress\"><header class=\"content_header\" id=\"content_header\"><span class=\"header_surtitre\"><a href=\"https://www.bfmtv.com/paris/\" title=\"Paris \u00cele-de-France\"><span>Paris \u00cele-de-France</span></a></span><div class=\"contain_title_btn\"><h1 class=\"content_title\" id=\"contain_title\">Paris: un immeuble \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un feu de poubelles</h1></div><div class=\"signatures_date\" id=\"signatures_date\"><div class=\"content_datetime scroll_step\" id=\"content_scroll_start\">Le <time>22/03/2023 \u00e0 14:41</time></div></div><ul class=\"social_media\" id=\"contain_social_media\"><li class=\"facebook\"><a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://www.bfmtv.com%2Fparis%2Fparis-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\" class=\"icon_facebook btn_share\" title=\"Partager\">Partager</a></li><li class=\"twitter\"><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Paris%3A%20un%20immeuble%20%C3%A9vacu%C3%A9%20apr%C3%A8s%20un%20feu%20de%20poubelles&amp;url=https://www.bfmtv.com%2Fparis%2Fparis-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html&amp;via=BFMParis\" class=\"icon_twitter btn_share\" title=\"Twitter\">Twitter</a></li><li class=\"whatsapp\"><a href=\"https://wa.me/?text=https://www.bfmtv.com%2Fparis%2Fparis-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"icon_whatsapp\" title=\"Whatsapp\">Whatsapp</a></li><li class=\"linkedin\"><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://www.bfmtv.com%2Fparis%2Fparis-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html&amp;title=Paris:%20un%20immeuble%20%C3%A9vacu%C3%A9%20apr%C3%A8s%20un%20feu%20de%20poubelles&amp;source=BFM%20Paris\" class=\"icon_linkedin btn_share\" title=\"LinkedIn\">LinkedIn</a></li><li class=\"mail\"><a href=\"mailto:?subject=BFM%20Paris%20-%20%C3%A0%20lire%20:%20Paris:%20un%20immeuble%20%C3%A9vacu%C3%A9%20apr%C3%A8s%20un%20feu%20de%20poubelles&amp;body=L'incendie,%20qui%20a%20%C3%A9t%C3%A9%20d%C3%A9clench%C3%A9%20ce%20mardi%20soir,%20a%20%C3%A9t%C3%A9%20rapidement%20circonscrit%20et%20les%20habitants%20ont%20pu%20regagner%20leurs%20domiciles.%20%0D%0A%0D%0Ahttps://www.bfmtv.com%2Fparis%2Fparis-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\" class=\"icon_envelop\" title=\"Partager par mail\">Mail</a></li><li class=\"messenger\"><a href=\"fb-messenger://share/?link=https://www.bfmtv.com%2Fparis%2Fparis-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\" class=\"icon_messenger\" title=\"Partager via Messenger\">messenger</a></li></ul><figure class=\"content_cover\" id=\"content_info\"><picture><source media=\"(min-width: 441px)\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/RXFHiCrUeYFFJ7TA3PrbuTDU8ac=/0x106:2048x1258/800x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg, https://images.bfmtv.com/_wXQTHxROe6Vtnof7BZykFBIX7E=/0x106:2048x1258/1600x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/8Q_Ami0fAMRQFuS6vge1KRJ25KI=/0x106:2048x1258/840x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/9FU6hsj8R9lYsut9XbWKSXDDZgc=/0x106:2048x1258/736x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" width=\"16\" height=\"9\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/OIxVaueCST2GUjfA3D1DZmgwpKE=/0x106:2048x1258/640x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg 2x\"><img width=\"16\" height=\"9\" src=\"https://images.bfmtv.com/RXFHiCrUeYFFJ7TA3PrbuTDU8ac=/0x106:2048x1258/800x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg\" alt=\"Un feu de poubelles lors de la manifestation du 21 mars, \u00e0 Paris. (Photo d'illustration)\"></source></source></source></source></picture><figcaption><p class=\"cover_legend\"><span class=\"legend\">Un feu de poubelles lors de la manifestation du 21 mars, \u00e0 Paris. (Photo d'illustration)</span> - <span class=\"credits\">AFP</span></p></figcaption></figure></header><div class=\"content_body\"><div class=\"content_body_wrapper\"><div class=\"chapo\">L'incendie, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 ce mardi soir, a \u00e9t\u00e9 rapidement circonscrit et les habitants ont pu regagner leurs domiciles.</div><div id=\"sas_98_s\" class=\"bloc_center_full\"><div id=\"sas_98_container\" class=\"sticky_elt\"><div id=\"sas_98\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"98\")}))}))}))}</script></div></div><p>\"Plus de peur que de mal\". Un tas de sacs <a href=\"/replay-emissions/bfmtv-repond-a-vos-questions/combien-de-temps-faudrait-il-pour-enlever-toutes-les-poubelles-des-rues-de-paris-bfmtv-repond-a-vos-questions_VN-202303220346.html\" title=\"Combien de temps faudrait-il pour enlever toutes les poubelles des rues de Paris? BFMTV r\u00e9pond \u00e0 vos questions\" class=\"internal_link\">poubelles</a> a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 ce mardi soir dans le 3e arrondissement de Paris, \u00e0 proximit\u00e9 d'un coffret gaz. L'immeuble attenant a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 afin de \"v\u00e9rifier qu'il n'y avait pas de probl\u00e8me\", confirme Ariel Weil, maire (PS) de Paris-Centre, \u00e0 BFM Paris-\u00cele-de-France.</p><p>L'incendie a rapidement \u00e9t\u00e9 circonscrit. Vingt personnes ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l'abri, indique la pr\u00e9fecture de police de Paris. Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer.</p><div id=\"sas_76194_s\" class=\"bloc_center_full\"><div id=\"sas_76194_container\"><div id=\"sas_76194\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"76194\")}))}))}))}</script></div></div><p>La mairie de Paris-Centre pr\u00e9cise sur Twitter que les \u00e9v\u00e8nements se sont produits \"\u00e0 la suite d'une d\u00e9gradation\". \"Le coffret gaz situ\u00e9 22 rue de la Corderie est hors-service. La distribution en gaz d'environ 200 logements est suspendue. Les techniciens de GRDF\u00a0sont sur place pour r\u00e9parer au plus vite l'installation endommag\u00e9e\", a-t-elle ajout\u00e9.</p><p>Avant de r\u00e9tablir le gaz, les agents de GRDF vont passer chez chaque client afin de s'assurer que tout est conforme. Pour r\u00e9parer le coffre, le gaz a d\u00fb \u00eatre coup\u00e9 au sein de 430 foyers. Les lieux accueillant des personnes sensibles et les lieux recevant du public sont trait\u00e9s en priorit\u00e9.</p><p>La <a href=\"/societe/greves/paris-apres-le-refus-d-anne-hidalgo-le-prefet-de-police-requisitionne-les-eboueurs_VN-202303160048.html\" title=\"Paris: apr\u00e8s le refus d'Anne Hidalgo, le pr\u00e9fet de police r\u00e9quisitionne les \u00e9boueurs\" class=\"internal_link\">mairie</a> va quant \u00e0 elle engager \"des travaux de voirie et de terrassement\" pour remettre les lieux en \u00e9tat.</p><h2 class=\"subheading\">\"Casser, br\u00fbler, \u00e7a n'a jamais aid\u00e9 aucune cause\"</h2><p>Sur Twitter, lundi, Ariel Weil pensait \u00e0 ces \"agents aux carri\u00e8res d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nibles qui \u00e0 nouveau vont devoir nettoyer les rues de la casse et des incendies que les Pompiers de Paris\u00a0ont d\u00fb \u00e9teindre cette nuit (dimanche soir) sous la protection de la police. Casser, br\u00fbler, \u00e7a n\u2019a jamais aid\u00e9 aucune cause ni personne.\"\u00a0</p><div class=\"BeOpWidget\" data-name=\"inread\"></div><div class=\"embed embed_twitter loading\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"fr\"><a href=\"https://twitter.com/ArielWeilT/status/1638081614939824128\"></a></blockquote></div><p>Lundi, le maire LR du 6e arrondissement Jean-Pierre Lecoq, un secteur tr\u00e8s touch\u00e9 par le d\u00e9faut de <a href=\"/economie/economie-social/social/le-soutien-a-la-greve-et-au-blocage-progresse-apres-le-49-3-sur-la-reforme-des-retraites_AN-202303200037.html\" title=\"Le soutien \u00e0 la gr\u00e8ve et au blocage progresse apr\u00e8s le 49.3 sur la r\u00e9forme des retraites\" class=\"internal_link\">collecte</a>, avait signal\u00e9 \u00e0 l'AFP un \"d\u00e9but d'incendie devant une cr\u00e8che priv\u00e9e\" li\u00e9 \u00e0 un feu de poubelle.<br><br>Jeudi dernier, lors des questions d'actualit\u00e9, le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nu\u00f1ez avait averti que \"l'amoncellement de poubelles pose une question de salubrit\u00e9 publique\" ainsi que \"de chutes, d'incendies\".</p><div class=\"embed embed_dossier\"><div class=\"embed_dossier_container\"><div class=\"subheading subheading_dossier\"><span class=\"sub_title\">dossier : </span><a href=\"/economie/economie-social/reforme-des-retraites_DN-202108310622.html\" title=\"R\u00e9forme des retraites\"><h3 class=\"subheading_dossier_title\">R\u00e9forme des retraites</h3></a></div><span class=\"see_more\" id=\"see_more_dossier\"></span></div><div class=\"dossier_rebond subheading subheading_dossier hide\" id=\"dossier_rebond\"><ul><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/politique/parlement/que-se-passe-t-il-si-la-petition-pour-dissoudre-la-brav-m-atteint-plus-de-100-000-signatures_AN-202303270275.html\" title=\"Que se passe-t-il si la p\u00e9tition pour dissoudre la Brav-M atteint plus de 100.000 signatures?\"><h3 class=\"subheading_title\">Que se passe-t-il si la p\u00e9tition pour dissoudre la Brav-M atteint plus de 100.000 signatures?</h3></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/politique/gouvernement/retraites-pour-veran-le-gouvernement-ecoute-dialogue-et-tend-la-main-a-berger_AV-202303270261.html\" title='Retraites: pour V\u00e9ran, le gouvernement \"\u00e9coute\", \"dialogue\" et \"tend la main\" \u00e0 Berger'><h3 class=\"subheading_title\">Retraites: pour V\u00e9ran, le gouvernement \"\u00e9coute\", \"dialogue\" et \"tend la main\" \u00e0 Berger</h3></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/marseille/greve-du-28-mars-le-trafic-peu-perturbe-sur-le-reseau-rtm-a-marseille_AV-202303270259.html\" title=\"Gr\u00e8ve du 28 mars: le trafic peu perturb\u00e9 sur le r\u00e9seau RTM \u00e0 Marseille\"><h3 class=\"subheading_title\">Gr\u00e8ve du 28 mars: le trafic peu perturb\u00e9 sur le r\u00e9seau RTM \u00e0 Marseille</h3></a></li></ul></div></div><div class=\"block_signature_parent\" id=\"block_signature_parent\"><div class=\"block_signature signature_marque\"><div class=\"author_wrapper\"><span class=\"author_name\">Nicolas Dumas et Sarah Boumghar</span></div></div></div></div></div></div><div class=\"content_body\" id=\"content_body_bottom\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"BFMtv\"></div><div class=\"block_ordered_parent\" id=\"block_ordered_parent\"><section class=\"block block_ordered_article\"><h2 class=\"block_top_title\">Top Articles</h2><div class=\"slider_wrapper\"><ol class=\"ordered_list\" id=\"top_contenus_manuel_1579100800868\"><li><a href=\"/paris/l-igpn-saisit-apres-des-menaces-de-policiers-envers-des-manifestants-a-paris_AN-202303240687.html\" title=\"&quot;Efface ton sourire&quot;: l'IGPN saisie apr\u00e8s un enregistrement audio de policiers mena\u00e7ant des manifestants\"><article class=\"content_item_ordered content_type content_type_video\"><picture class=\"content_item_cover with-js\"><source media=\"(min-width: 441px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/TnA57v_dsne4YKAPWeQJJSIkqHQ=/2x48:898x552/600x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/nPO1TUjt2X6-60uvi4SisAUDh-g=/2x48:898x552/840x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/DM-1Cv5J9Kxu_RSMTMAb2F2tC8Q=/2x48:898x552/736x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/GxeoS2fVwkBsVZ7bFQas50fhIZU=/2x48:898x552/640x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><img width=\"16\" height=\"9\" class=\"lozad\" data-srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" src=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" alt=\"Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 saisir l'IGPN ce vendredi apr\u00e8s un enregistrement sonore \u00e0 Paris le 20 mars\"></source></source></source></source></picture><noscript><picture class=\"content_item_cover\"><source media=\"(min-width: 441px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/TnA57v_dsne4YKAPWeQJJSIkqHQ=/2x48:898x552/600x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 361px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/FyzJUcKv4T34qwQjHgu-2cVX-3Q=/2x48:898x552/420x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/nPO1TUjt2X6-60uvi4SisAUDh-g=/2x48:898x552/840x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 321px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/WJ1nHnIltyPwcbjpzOb_E5uSYrM=/2x48:898x552/368x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/DM-1Cv5J9Kxu_RSMTMAb2F2tC8Q=/2x48:898x552/736x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><source media=\"(min-width: 300px)\" srcset=\"https://images.bfmtv.com/M35kBl7CdHWuMXyNEYn0TbyiJZQ=/2x48:898x552/320x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg, https://images.bfmtv.com/GxeoS2fVwkBsVZ7bFQas50fhIZU=/2x48:898x552/640x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg 2x\"><img src=\"https://images.bfmtv.com/lyYc-1k96xu7Q8fbcqPZ5aRuuFM=/2x48:898x552/300x0/images/Le-prefet-de-police-de-Paris-Laurent-Nunez-a-annonce-saisir-l-IGPN-ce-vendredi-apres-un-enregistrement-sonore-a-Paris-le-20-mars-1604363.jpg\" alt=\"Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a annonc\u00e9 saisir l'IGPN ce vendredi apr\u00e8s un enregistrement sonore \u00e0 Paris le 20 mars\"></source></source></source></source></picture></noscript><h3 class=\"content_item_title\">\"Efface ton sourire\": l'IGPN saisie apr\u00e8s un enregistrement audio de policiers mena\u00e7ant des manifestants</h3></article></a></li><li><a href=\"/politique/retraites-le-conseil-de-l-europe-s-alarme-d-un-usage-excessif-de-la-force-en-france_AD-202303240635.html\" title=\"Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un &quot;usage excessif de la force&quot; en France\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Retraites: le Conseil de l'Europe s'alarme d'un \"usage excessif de la force\" en France</h3></article></a></li><li><a href=\"/politique/elysee/retraites-comment-emmanuel-macron-est-devenu-la-cible-principale-des-attaques-des-manifestants_AV-202303230721.html\" title=\"Retraites: comment Emmanuel Macron est devenu la cible principale des attaques des manifestants\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Retraites: comment Emmanuel Macron est devenu la cible principale des attaques des manifestants</h3></article></a></li><li><a href=\"/international/asie/thailande/thailande-son-elastique-se-casse-en-plein-saut-un-touriste-blesse_AN-202303240268.html\" title=\"Tha\u00eflande: l'\u00e9lastique d'un touriste se casse en plein saut dans un parc d'attraction\"><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Tha\u00eflande: l'\u00e9lastique d'un touriste se casse en plein saut dans un parc d'attraction</h3></article></a></li><li><a href=\"/people/series/mort-de-marion-game-star-de-scenes-de-menages-et-figure-populaire-des-annees-70-80_AD-202303240285.html\" title='Mort de Marion Game, star de \"Sc\u00e8nes de m\u00e9nages\" et figure populaire des ann\u00e9es 70/80'><article class=\"content_item_ordered\"><h3 class=\"content_item_title\">Mort de Marion Game, star de \"Sc\u00e8nes de m\u00e9nages\" et figure populaire des ann\u00e9es 70/80</h3></article></a></li></ol></div></section><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){cutText(\"#top_contenus_manuel_1579100800868\",\".content_item_title\",90)}));</script></div><div class=\"breadcrumb_parent grid_column_abc\" id=\"breadcrumb_parent\"><nav role=\"breadcrumb\" class=\"breadcrumb\" id=\"breadcrumb\"><ul class=\"list_inbl\"><li class=\"breadbrumb_home\"><a href=\"https://www.bfmtv.com/\" title=\"BFMTV\"><span>BFMTV</span></a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/paris/\" title=\"Paris \u00cele-de-France\" id=\"breadcrumb_last_item\"><span>Paris \u00cele-de-France</span></a></li></ul></nav></div></div></article></div><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){resizeDisplayBlock(\"block_ordered_parent\",\".block_ordered_article\",\"top_contenus_right\",\"afterbegin\");if(window.deviceSize===\"L\"){lazyload.update()}}));</script><div class=\"grid_column grid_column_c aside_column\"><div class=\"live_box block\"><h2 class=\"live_button\">A la Une</h2><p><a href=\"/politique/gouvernement/retraites-comment-elisabeth-borne-veut-essayer-de-reprendre-la-main_AN-202303270191.html\" title=\"Retraites: comment \u00c9lisabeth Borne veut essayer de reprendre la main\">Retraites: comment \u00c9lisabeth Borne veut essayer de reprendre la main</a></p></div><div id=\"sas_pave1_l\" class=\"sticky_zone publicite bloc_center_full\"></div><div id=\"top_contenus_right\"></div><div id=\"outbrain_right\"><div class=\"obHolder\" data-src=\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\" data-ob-template=\"BFMtv\"></div></div><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.push((function(){if(window.deviceSize===\"L\"&&document.querySelector(\".obHolder\")){document.querySelector(\".obHolder\").classList.add(\"OUTBRAIN\");document.querySelector(\".obHolder\").classList.remove(\"obHolder\");document.querySelector(\".aside_column .OUTBRAIN\").setAttribute(\"data-widget-id\",\"SB_1\")}}));</script></div></div></main><div id=\"sas_291_s\" class=\"bloc_center_full bloc_center_full_bottom\"><div id=\"sas_291_container\"><div id=\"sas_291\" class=\"display_ad\"></div><script type=\"application/javascript\">if(smartInit){didomiNextConsent(45,(function(){Hubvisor(\"ready\",null,(function(){sas.cmd.push((function(){sas.render(\"291\")}))}))}))}</script></div></div><footer class=\"footer footer_bfmparis\" id=\"footer_bottom\"><div class=\"footer_container\"><div class=\"footer_wrapper_top\"><div class=\"footer_wrapper_top_content\"><img src=\"/assets/v3/images/BFM-Paris-IDF.b08dd90bfdf98a940a06025e800f622f.svg\" alt=\"BFM Paris \u00cele-de-France\" title=\"BFM Paris \u00cele-de-France\" class=\"footer_logo\"><div class=\"footer_big_title\">Info locale - Services - Proximit\u00e9</div><div class=\"footer_right_block\"><ul class=\"footer_social_media\"><li><a href=\"https://www.facebook.com/BFMParis\" target=\"_blank\" title=\"Facebook\" class=\"icon_facebook\">Facebook</a></li><li><a href=\"https://twitter.com/bfmparis\" target=\"_blank\" title=\"Twitter\" class=\"icon_twitter\">Twitter</a></li><li><a href=\"/rss/\" title=\"Flux RSS\" class=\"icon_rss\">Flux RSS</a></li><li><a href=\"/newsletters/\" title=\"Newsletter\" class=\"icon_envelop\">Newsletter</a></li></ul><div class=\"footer_middle_title\">applications mobiles</div><ul class=\"footer_application_icon\"><li><a href=\"https://app.adjust.com/6ap4ggw\" target=\"_blank\" title=\"Apple\" class=\"icon_appleinc\">Apple</a></li><li><a href=\"https://app.adjust.com/83cmylk\" target=\"_blank\" title=\"Android\" class=\"icon_android\">Android</a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer_wrapper_middle\"><div class=\"footer_wrapper_middle_content\"><div class=\"footer_col\"><div class=\"footer_col_title\">BFM Paris \u00cele-de-France</div><ul><li><a href=\"/dossiers/\" title=\"Nos dossiers\">Nos dossiers</a></li><li><a href=\"/evenements/\" title=\"\u00c9v\u00e9nements\">\u00c9v\u00e9nements</a></li><li><a href=\"/evenements/partenariats/\" title=\"Partenaires\">Partenaires</a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/\" title=\"Jeux-concours\">Jeux-concours</a></li><li><a href=\"/paris/programme-tv/\" title=\"Programme TV\">Programme TV</a></li><li><a href=\"/paris/canaux-tv/\" title=\"Canaux TV\">Canaux TV</a></li><li><a href=\"/paris/meteo/\" title=\"M\u00e9t\u00e9o\">M\u00e9t\u00e9o</a></li><li><a href=\"/application/\" title=\"Applications mobiles\">Applications mobiles</a></li><li><a href=\"/archives/paris/\" title=\"Archives\">Archives</a></li><li><a href=\"/plan-du-site/\" title=\"Plan du site\">Plan du site</a></li></ul></div><div class=\"footer_col\"><div class=\"footer_col_title\">nos services</div><ul><li><a href=\"/comparateur/\" title=\"Comparateur\">Comparateur</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-rasoirs-electriques-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Rasoir \u00e9lectrique homme\">Meilleur Rasoir \u00e9lectrique homme</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-aspirateurs-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Aspirateur\">Meilleur Aspirateur</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleures-alarmes-maison-test-comparatif/\" title=\"Meilleure Alarme maison\">Meilleure Alarme maison</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleures-chaises-gamer-test-comparatif/\" title=\"Meilleur Fauteuil gamer\">Meilleur Fauteuil gamer</a></li><li><a href=\"/comparateur/meilleurs-deshumidificateurs-test-comparatif/\" title=\"Comparatif D\u00e9shumidificateur\">Comparatif D\u00e9shumidificateur</a></li><li><a href=\"/pratique/comparateur-assurance/?xtatc=INT-41-%5BMeilleureAssurance%5D\" title=\"Comparateur assurance\">Comparateur assurance</a></li><li><a href=\"/pratique/shopping/\" title=\"Shopping\">Shopping</a></li><li><a href=\"https://immo-neuf.lavieimmo.com/ile-de-france-appartement-neuf-36835/\" target=\"_blank\" title=\"Immobilier neuf\">Immobilier neuf</a></li><li><a href=\"https://www.bfmtv.com/pratique/emploi-formation/missioneo_DB-202205130438.html\" target=\"_blank\" title=\"Portage Salarial\">Portage Salarial</a></li><li><a href=\"/evenements/jeux-concours/reglements-jeux-concours-bfmtv_AN-202110140220.html\" title=\"R\u00e8glements\">R\u00e8glements</a></li></ul></div><div class=\"footer_col block_inline_col\"><div class=\"footer_col_title\">en savoir plus</div><ul><li><a href=\"/contacts/\" title=\"Nous contacter\">Nous contacter</a></li><li><a href=\"https://www.alticemedia-adsconnect.fr/campagne-pub-locale/paris.html\" target=\"_blank\" title=\"Devenir Annonceur\">Devenir Annonceur</a></li><li><a href=\"https://recrutement.alticemedia.com/\" target=\"_blank\" title=\"Recrutement\">Recrutement</a></li><li><a href=\"/mentions-legales/\" title=\"Mentions l\u00e9gales\">Mentions l\u00e9gales</a></li><li><a href=\"/politique-donnees-personnelles/\" title=\"Donn\u00e9es personnelles\">Donn\u00e9es personnelles</a></li><li><a href=\"/cookies/\" title=\"Cookies\">Cookies</a></li><li><a href=\"/cgu/\" title=\"CGU\">CGU</a></li><li><a href=\"/charte-deontologie/\" title=\"Charte de d\u00e9ontologie\">Charte de d\u00e9ontologie</a></li></ul></div><div class=\"footer_col block_inline_col footer_col_site\"><div class=\"footer_col_title\">les sites du groupe</div><ul><li><a href=\"/economie/\" title=\"BFM Business\">BFM Business</a></li><li><a href=\"/economie/patrimoine/\" title=\"BFM Patrimoine\">BFM Patrimoine</a></li><li><a href=\"https://rmc.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC\">RMC</a></li><li><a href=\"/immobilier/\" title=\"BFM Immo\">BFM Immo</a></li><li><a href=\"https://rmcsport.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC Sport\">RMC Sport</a></li><li><a href=\"https://www.verif.com\" target=\"_blank\" title=\"Verif\">Verif</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/bfm-regions?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_bfmregion\" target=\"_blank\" title=\"RMC BFM PLAY\">RMC BFM PLAY</a></li><li><a href=\"https://www.tradingsat.com\" target=\"_blank\" title=\"BFM Bourse\">BFM Bourse</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-decouverte?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcdecouverte\" target=\"_blank\" title=\"RMC D\u00e9couverte\">RMC D\u00e9couverte</a></li><li><a href=\"https://www.zone-turf.fr\" target=\"_blank\" title=\"Zone Turf\">Zone Turf</a></li><li><a href=\"https://rmccrime.bfmtv.com\" target=\"_blank\" title=\"RMC Crime\">RMC Crime</a></li><li><a href=\"http://ajila.org/associations-rmcbfm/\" target=\"_blank\" title=\"Association RMC / BFM\">Association RMC / BFM</a></li><li><a href=\"/tech/\" title=\"Tech&amp;Co\">Tech&amp;Co</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/thematiques/cuisine-divertissement?themeId=RefTile::0e132a66-7dc4-4556-bb4c-fc2c05927d40\" target=\"_blank\" title=\"MyCuisine\">MyCuisine</a></li><li><a href=\"/regions/\" title=\"BFM R\u00e9gions\">BFM R\u00e9gions</a></li><li><a href=\"https://www.rmcbfmplay.com/chaine/rmc-story?subMenuId=RefMenuItem::rmcgo_home_rmcstory\" target=\"_blank\" title=\"RMC Story\">RMC Story</a></li><li><a href=\"/crypto/\" title=\"BFM Crypto\">BFM Crypto</a></li></ul></div></div></div><p class=\"footer_copyright\">\u00a9 Copyright 2006-2023 BFMTV.com. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. Site \u00e9dit\u00e9 par NextInteractive</p></div></footer><script type=\"application/javascript\" src=\"/assets/v3/js/global.06bc10516847ab6c46d6.js\"></script><script src=\"/assets/v3/js/content_article.d154598ca5072bc0fb80.js\"></script><script type=\"didomi/javascript\" data-purposes=\"cookies\" src=\"https://bbc7dcd54670499dbd3ba50c33600830.js.ubembed.com\" async></script><script>refreshFunction(15*60*1000);</script><script>window.nextScriptsToExecute&&window.nextScriptsToExecute.map(s=>s());</script><script type=\"text/javascript\" src=\"/assets/v3/js/tc_NextInteractive_31.74ef2dff9da62ba59e6663fd8b6faa20.js\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"BFMTV\",\"item\":\"https://www.bfmtv.com/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Paris \u00cele-de-France\",\"item\":\"https://www.bfmtv.com/paris/\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"https://schema.org/\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"url\":\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\",\"headline\":\"Paris: un immeuble \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un feu de poubelles\",\"description\":\"L&#39;incendie, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 ce mardi soir, a \u00e9t\u00e9 rapidement circonscrit et les habitants ont pu regagner leurs domiciles.\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://images.bfmtv.com/syhoVv1QWSee_hpQrjx0p2HltI4=/0x106:2048x1258/2048x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg\",\"contentUrl\":\"https://images.bfmtv.com/syhoVv1QWSee_hpQrjx0p2HltI4=/0x106:2048x1258/2048x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg\",\"width\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":2048},\"height\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":1152},\"name\":\"Un feu de poubelles lors de la manifestation du 21 mars, \u00e0 Paris. (Photo d&#39;illustration)\",\"author\":\"AFP\"},\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Nicolas Dumas et Sarah Boumghar\"},\"wordcount\":\"372\",\"datePublished\":\"2023-03-22T14:41:34+01:00\",\"dateModified\":\"2023-03-22T14:41:34+01:00\",\"articleBody\":\"&quot;Plus de peur que de mal&quot;. Un tas de sacs poubelles a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 ce mardi soir dans le 3e arrondissement de Paris, \u00e0 proximit\u00e9 d&#39;un coffret gaz. L&#39;immeuble attenant a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 afin de &quot;v\u00e9rifier qu&#39;il n&#39;y avait pas de probl\u00e8me&quot;, confirme Ariel Weil, maire (PS) de Paris-Centre, \u00e0 BFM Paris-\u00cele-de-France. L&#39;incendie a rapidement \u00e9t\u00e9 circonscrit. Vingt personnes ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l&#39;abri, indique la pr\u00e9fecture de police de Paris. Aucun bless\u00e9 n&#39;est \u00e0 d\u00e9plorer. La mairie de Paris-Centre pr\u00e9cise sur Twitter que les \u00e9v\u00e8nements se sont produits &quot;\u00e0 la suite d&#39;une d\u00e9gradation&quot;. &quot;Le coffret gaz situ\u00e9 22 rue de la Corderie est hors-service. La distribution en gaz d&#39;environ 200 logements est suspendue. Les techniciens de GRDF sont sur place pour r\u00e9parer au plus vite l&#39;installation endommag\u00e9e&quot;, a-t-elle ajout\u00e9. Avant de r\u00e9tablir le gaz, les agents de GRDF vont passer chez chaque client afin de s&#39;assurer que tout est conforme. Pour r\u00e9parer le coffre, le gaz a d\u00fb \u00eatre coup\u00e9 au sein de 430 foyers. Les lieux accueillant des personnes sensibles et les lieux recevant du public sont trait\u00e9s en priorit\u00e9. La mairie va quant \u00e0 elle engager &quot;des travaux de voirie et de terrassement&quot; pour remettre les lieux en \u00e9tat. &quot;Casser, br\u00fbler, \u00e7a n&#39;a jamais aid\u00e9 aucune cause&quot; Sur Twitter, lundi, Ariel Weil pensait \u00e0 ces &quot;agents aux carri\u00e8res d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nibles qui \u00e0 nouveau vont devoir nettoyer les rues de la casse et des incendies que les Pompiers de Paris ont d\u00fb \u00e9teindre cette nuit (dimanche soir) sous la protection de la police. Casser, br\u00fbler, \u00e7a n\u2019a jamais aid\u00e9 aucune cause ni personne.&quot; Lundi, le maire LR du 6e arrondissement Jean-Pierre Lecoq, un secteur tr\u00e8s touch\u00e9 par le d\u00e9faut de collecte, avait signal\u00e9 \u00e0 l&#39;AFP un &quot;d\u00e9but d&#39;incendie devant une cr\u00e8che priv\u00e9e&quot; li\u00e9 \u00e0 un feu de poubelle. Jeudi dernier, lors des questions d&#39;actualit\u00e9, le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nu\u00f1ez avait averti que &quot;l&#39;amoncellement de poubelles pose une question de salubrit\u00e9 publique&quot; ainsi que &quot;de chutes, d&#39;incendies&quot;.\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"BFM Paris\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFM_Paris_IDF_richSnippets_rectangulaire.37f0eefc408c3eb9f928d8badf18eb02.png\",\"contentUrl\":\"https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFM_Paris_IDF_richSnippets_rectangulaire.37f0eefc408c3eb9f928d8badf18eb02.png\",\"width\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":400},\"height\":{\"@type\":\"QuantitativeValue\",\"value\":67}},\"sameAs\":[\"https://www.facebook.com/BFMParis\",\"https://twitter.com/BFMParis\"]},\"speakable\":{\"@type\":\"SpeakableSpecification\",\"xpath\":[\"/html/head/title\",\"/html/head/meta[@name='description']/@content\"]}}</script></body></html>"
        },
        "parsed_json": {
            "main": {
                "@context": "https://schema.org/",
                "@type": "NewsArticle",
                "url": "https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html",
                "headline": "Paris: un immeuble \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un feu de poubelles",
                "description": "L&#39;incendie, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 ce mardi soir, a \u00e9t\u00e9 rapidement circonscrit et les habitants ont pu regagner leurs domiciles.",
                "mainEntityOfPage": {
                    "@type": "WebPage",
                    "@id": "https://www.bfmtv.com/paris/paris-un-immeuble-evacue-apres-un-feu-de-poubelles_AN-202303220488.html"
                },
                "image": {
                    "@type": "ImageObject",
                    "url": "https://images.bfmtv.com/syhoVv1QWSee_hpQrjx0p2HltI4=/0x106:2048x1258/2048x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg",
                    "contentUrl": "https://images.bfmtv.com/syhoVv1QWSee_hpQrjx0p2HltI4=/0x106:2048x1258/2048x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg",
                    "width": {
                        "@type": "QuantitativeValue",
                        "value": 2048
                    },
                    "height": {
                        "@type": "QuantitativeValue",
                        "value": 1152
                    },
                    "name": "Un feu de poubelles lors de la manifestation du 21 mars, \u00e0 Paris. (Photo d&#39;illustration)",
                    "author": "AFP"
                },
                "author": {
                    "@type": "Person",
                    "name": "Nicolas Dumas et Sarah Boumghar"
                },
                "wordcount": "372",
                "datePublished": "2023-03-22T14:41:34+01:00",
                "dateModified": "2023-03-22T14:41:34+01:00",
                "articleBody": "&quot;Plus de peur que de mal&quot;. Un tas de sacs poubelles a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 ce mardi soir dans le 3e arrondissement de Paris, \u00e0 proximit\u00e9 d&#39;un coffret gaz. L&#39;immeuble attenant a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 afin de &quot;v\u00e9rifier qu&#39;il n&#39;y avait pas de probl\u00e8me&quot;, confirme Ariel Weil, maire (PS) de Paris-Centre, \u00e0 BFM Paris-\u00cele-de-France. L&#39;incendie a rapidement \u00e9t\u00e9 circonscrit. Vingt personnes ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l&#39;abri, indique la pr\u00e9fecture de police de Paris. Aucun bless\u00e9 n&#39;est \u00e0 d\u00e9plorer. La mairie de Paris-Centre pr\u00e9cise sur Twitter que les \u00e9v\u00e8nements se sont produits &quot;\u00e0 la suite d&#39;une d\u00e9gradation&quot;. &quot;Le coffret gaz situ\u00e9 22 rue de la Corderie est hors-service. La distribution en gaz d&#39;environ 200 logements est suspendue. Les techniciens de GRDF sont sur place pour r\u00e9parer au plus vite l&#39;installation endommag\u00e9e&quot;, a-t-elle ajout\u00e9. Avant de r\u00e9tablir le gaz, les agents de GRDF vont passer chez chaque client afin de s&#39;assurer que tout est conforme. Pour r\u00e9parer le coffre, le gaz a d\u00fb \u00eatre coup\u00e9 au sein de 430 foyers. Les lieux accueillant des personnes sensibles et les lieux recevant du public sont trait\u00e9s en priorit\u00e9. La mairie va quant \u00e0 elle engager &quot;des travaux de voirie et de terrassement&quot; pour remettre les lieux en \u00e9tat. &quot;Casser, br\u00fbler, \u00e7a n&#39;a jamais aid\u00e9 aucune cause&quot; Sur Twitter, lundi, Ariel Weil pensait \u00e0 ces &quot;agents aux carri\u00e8res d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nibles qui \u00e0 nouveau vont devoir nettoyer les rues de la casse et des incendies que les Pompiers de Paris ont d\u00fb \u00e9teindre cette nuit (dimanche soir) sous la protection de la police. Casser, br\u00fbler, \u00e7a n\u2019a jamais aid\u00e9 aucune cause ni personne.&quot; Lundi, le maire LR du 6e arrondissement Jean-Pierre Lecoq, un secteur tr\u00e8s touch\u00e9 par le d\u00e9faut de collecte, avait signal\u00e9 \u00e0 l&#39;AFP un &quot;d\u00e9but d&#39;incendie devant une cr\u00e8che priv\u00e9e&quot; li\u00e9 \u00e0 un feu de poubelle. Jeudi dernier, lors des questions d&#39;actualit\u00e9, le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nu\u00f1ez avait averti que &quot;l&#39;amoncellement de poubelles pose une question de salubrit\u00e9 publique&quot; ainsi que &quot;de chutes, d&#39;incendies&quot;.",
                "publisher": {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "BFM Paris",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFM_Paris_IDF_richSnippets_rectangulaire.37f0eefc408c3eb9f928d8badf18eb02.png",
                        "contentUrl": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFM_Paris_IDF_richSnippets_rectangulaire.37f0eefc408c3eb9f928d8badf18eb02.png",
                        "width": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 400
                        },
                        "height": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 67
                        }
                    },
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/BFMParis",
                        "https://twitter.com/BFMParis"
                    ]
                },
                "speakable": {
                    "@type": "SpeakableSpecification",
                    "xpath": [
                        "/html/head/title",
                        "/html/head/meta[@name='description']/@content"
                    ]
                }
            },
            "Other": [
                {
                    "@context": "https://schema.org",
                    "@type": "BreadcrumbList",
                    "itemListElement": [
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 1,
                            "name": "BFMTV",
                            "item": "https://www.bfmtv.com/"
                        },
                        {
                            "@type": "ListItem",
                            "position": 2,
                            "name": "Paris \u00cele-de-France",
                            "item": "https://www.bfmtv.com/paris/"
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        "parsed_data": {
            "title": [
                "Paris: un immeuble \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s un feu de poubelles"
            ],
            "published_at": [
                "2023-03-22T14:41:34+01:00"
            ],
            "modified_at": [
                "2023-03-22T14:41:34+01:00"
            ],
            "description": [
                "L'incendie, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 ce mardi soir, a \u00e9t\u00e9 rapidement circonscrit et les habitants ont pu regagner leurs domiciles."
            ],
            "text": [
                "-  Plus de peur que de mal. Un tas de sacs   a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 ce mardi soir dans le 3e arrondissement de Paris, \u00e0 proximit\u00e9 d'un coffret gaz. L'immeuble attenant a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 afin de v\u00e9rifier qu'il n'y avait pas de probl\u00e8me, confirme Ariel Weil, maire (PS) de Paris-Centre, \u00e0 BFM Paris-\u00cele-de-France. L'incendie a rapidement \u00e9t\u00e9 circonscrit. Vingt personnes ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l'abri, indique la pr\u00e9fecture de police de Paris. Aucun bless\u00e9 n'est \u00e0 d\u00e9plorer. La mairie de Paris-Centre pr\u00e9cise sur Twitter que les \u00e9v\u00e8nements se sont produits \u00e0 la suite d'une d\u00e9gradation. Le coffret gaz situ\u00e9 22 rue de la Corderie est hors-service. La distribution en gaz d'environ 200 logements est suspendue. Les techniciens de GRDF\u00a0sont sur place pour r\u00e9parer au plus vite l'installation endommag\u00e9e, a-t-elle ajout\u00e9. Avant de r\u00e9tablir le gaz, les agents de GRDF vont passer chez chaque client afin de s'assurer que tout est conforme. Pour r\u00e9parer le coffre, le gaz a d\u00fb \u00eatre coup\u00e9 au sein de 430 foyers. Les lieux accueillant des personnes sensibles et les lieux recevant du public sont trait\u00e9s en priorit\u00e9. La   va quant \u00e0 elle engager des travaux de voirie et de terrassement pour remettre les lieux en \u00e9tat. Sur Twitter, lundi, Ariel Weil pensait \u00e0 ces agents aux carri\u00e8res d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nibles qui \u00e0 nouveau vont devoir nettoyer les rues de la casse et des incendies que les Pompiers de Paris\u00a0ont d\u00fb \u00e9teindre cette nuit (dimanche soir) sous la protection de la police. Casser, br\u00fbler, \u00e7a n\u2019a jamais aid\u00e9 aucune cause ni personne.\u00a0 Lundi, le maire LR du 6e arrondissement Jean-Pierre Lecoq, un secteur tr\u00e8s touch\u00e9 par le d\u00e9faut de  , avait signal\u00e9 \u00e0 l'AFP un d\u00e9but d'incendie devant une cr\u00e8che priv\u00e9e li\u00e9 \u00e0 un feu de poubelle. Jeudi dernier, lors des questions d'actualit\u00e9, le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nu\u00f1ez avait averti que l'amoncellement de poubelles pose une question de salubrit\u00e9 publique ainsi que de chutes, d'incendies. \u00a9 Copyright 2006-2023 BFMTV.com. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. Site \u00e9dit\u00e9 par NextInteractive Direct TV Newsletter Jeux concours Regarder le direct Replay BFM Paris  \u00cele-de-France Vid\u00e9os \u00c9missions Podcasts Newsletters M\u00e9t\u00e9o Trafic Canaux TV Voir plus Jeux concours Grille TV BFMTV et vous T\u00e9moins BFMTV Nous contacter Devenir annonceur Rubriques Faits Divers Sport PSG Immo Bonjour l'\u00cele-de-France Bonsoir l'\u00cele-de-France \u00cele-de-France Week-end BFMTV BFM Business BFM R\u00e9gions BFM Bourse Tech&Co Iconic Business RMC RMC Sport RMC Crime RMC D\u00e9couverte RMC Story Paris \u00cele-de-France Un feu de poubelles lors de la manifestation du 21 mars, \u00e0 Paris. (Photo d'illustration) AFP dossier :  Nicolas Dumas et Sarah Boumghar BFMTV Paris \u00cele-de-France"
            ],
            "author": [
                {
                    "@type": "Person",
                    "name": "Nicolas Dumas et Sarah Boumghar"
                }
            ],
            "publisher": [
                {
                    "@type": "Organization",
                    "name": "BFM Paris",
                    "logo": {
                        "@type": "ImageObject",
                        "url": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFM_Paris_IDF_richSnippets_rectangulaire.37f0eefc408c3eb9f928d8badf18eb02.png",
                        "contentUrl": "https://www.bfmtv.com/assets/v3/images/BFM_Paris_IDF_richSnippets_rectangulaire.37f0eefc408c3eb9f928d8badf18eb02.png",
                        "width": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 400
                        },
                        "height": {
                            "@type": "QuantitativeValue",
                            "value": 67
                        }
                    },
                    "sameAs": [
                        "https://www.facebook.com/BFMParis",
                        "https://twitter.com/BFMParis"
                    ]
                }
            ],
            "thumbnail_image": [
                "https://images.bfmtv.com/syhoVv1QWSee_hpQrjx0p2HltI4=/0x106:2048x1258/2048x0/images/Un-feu-de-poubelles-lors-de-la-manifestation-du-81-mars-a-Paris-1600001.jpg"
            ],
            "source_language": [
                "French"
            ],
            "source_country": [
                "France"
            ],
            "time_scraped": [
                "2023-03-27 14:25:21.671833"
            ]
        }
    }
]